[
  {
    "id": 14,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Ülkemizde de sık görülen bir tür köpek balığı?",
    "answer": "camgöz",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 15,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Hristiyan ve İslam inançlarına göre dünyada var olan ilk kadın",
    "answer": "havva",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 19,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Ağaç dallarından çatılmış gölgelik",
    "answer": "çardak",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:08",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 20,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Ağırlık ve uzunluk ölçüleri için kabul edilmiş yasal ölçü modeli",
    "answer": "Etalon",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:11",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 21,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Ağlayıp sızlama, bağırıp çağırma",
    "answer": "Feryat, Figan, Feryat figan",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:05",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 22,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Ahmaklık, anlayışsızlık, kalın kafalılık, bönlük",
    "answer": "gabavet",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 26,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Dar dik yamaçlı ve derin vadi",
    "answer": "Kanyon",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 28,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Doku ve organların yapısını inceleyen bilim dalı",
    "answer": "morfoloji",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 30,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Düz ve geniş arazi",
    "answer": "Ova",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 31,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Yaşam, hayat",
    "answer": "Ömür",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 32,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Yer altından çıkartılan, yağa benzer, sıvı formda bulunan ham madde",
    "answer": "Petrol",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:08",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 33,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Yüksek basınçtan, alçak basınca doğru olan hava akımları",
    "answer": "Rüzgar",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:42",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 34,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Yüz, çehre",
    "answer": "Surat, Sima",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:15",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 36,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "1500 km²'lik yüzeyi ile Türkiye'nin ikinci büyük gölü ",
    "answer": "Tuz Gölü, Tuz",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 37,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Belli bir işte belli bir konuda bilgili olan (kimse)",
    "answer": "Uzman, Usta",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 38,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Fakülteler topluluğu",
    "answer": "ÜNİVERSİTE",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:01",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 39,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Güneş sistemindeki en sıcak gezegen",
    "answer": "venüs",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 40,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Günlük kazanç",
    "answer": "yevmiye",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 41,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Ses telleri olmayan hayvan",
    "answer": "Zürafa",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 42,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Türk halk müziğinde en çok popüler telli çalgı",
    "answer": "Bağlama",
    "release_at": "2024-01-27 16:04:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 49,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Duvarları boyamak için kullanılan sulandırılmış kireç ya da plastik boya",
    "answer": "BADANA",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:42",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 52,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "At ve eşek gibi tek tırnaklı hayvanların tırnağına verilen ad",
    "answer": "Toynak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:56",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 53,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Yemek yeme isteği",
    "answer": "İştah",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 54,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Afrika'nın en uzun nehri",
    "answer": "Nil, Nil nehri",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 55,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Yeşil bitkilerin ışık enerjisiyle besin üretmesi",
    "answer": "fotosentez",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:59",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 56,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Kara tahtaya yazı yazmak için kullanılan kireçli çubuk",
    "answer": "Tebeşir",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 57,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Türkçede adı tek heceli olan tek ay",
    "answer": "mart",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 58,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Sebze, meyve, bakliyat gibi ürünlerin toptan satıldığı yer",
    "answer": "Hal, Hâl",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 59,
    "alphabet_id": 23,
    "question": " Novak Djokovic'in şampiyonlukları olduğu spor dalı",
    "answer": "tenis",
    "release_at": "2024-01-28 09:39:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 60,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Güney yarım küre'de en uzun gecenin yaşandığı ay",
    "answer": "haziran",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 61,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Sıvıları dar ağızlı kaplara aktarmak için kullanılan koni şeklindeki araç",
    "answer": "huni",
    "release_at": "2024-01-27 15:56:03",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 62,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Bale yapan erkek dansçılara verilen isim",
    "answer": "balet",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 63,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Garri Kasparov'un \"Büyük Usta\" unvanına sahip olduğu oyun",
    "answer": "Satranç",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 64,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Hava sıcaklığını ölçmeye yarayan alet",
    "answer": "termometre",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 65,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Yalan söylediğinde burnu uzayan roman karakteri",
    "answer": "pinokyo",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 66,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Diğer adı perçem olan alna düşen kısa kesilmiş saç",
    "answer": "Kahkül, Kakül",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 67,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Tarihi oluşum olan Göbeklitepe'nin bulunduğu il",
    "answer": "Şanlıurfa, Şanlı Urfa",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 68,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Malta, papaz, mürdüm gibi çeşitleri olan meyve",
    "answer": "erik",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 69,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Tıraş için kullanılan açılır kapanır keskin bıçak",
    "answer": "ustura",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:21",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 70,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Ünlü masala göre tavşanı yarışta geçen hayvan",
    "answer": "kaplumbağa",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 71,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Satrançta sadece çapraz hareket edebilen taş",
    "answer": "fil",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:15",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 72,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Buğdaydaki ana protein grubunun adı",
    "answer": "gluten",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 73,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Rusça, Bulgarca gibi Slav dillerinin yazımında kullanılan alfabe",
    "answer": "Kiril, Kiril Alfabesi",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:59",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 74,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Kabıyla birlikte tartılan nesnelerin kabının ağırlığı",
    "answer": "dara, darası",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 75,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Dünya'nın en güneyinde yer alan kıta",
    "answer": "Antarktika, Antartika",
    "release_at": "2024-01-27 15:54:41",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 76,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Para biriktirmek için kullanılan deliği olan kutu",
    "answer": "kumbara",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 77,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "19'uncu yüzyılda kullanılmaya başlanan tuşlu yazı makinesi",
    "answer": "daktilo",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 78,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Eski Yunan'da, kent devletlerine verilen isim",
    "answer": "polis",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:38",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 79,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Kırkpınar yağlı güreşlerinin yapıldığı ilimiz",
    "answer": "edirne",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:13",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 80,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Cem Karaca'nın şarkısında bahsettiği Gülhane parkındaki ağaç",
    "answer": "Ceviz, Ceviz Ağacı",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 81,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Çatal biçiminde, taş atmaya yarayan ilkel alet",
    "answer": "sapan",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:42",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 82,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Fenike uygarlığı'nın doğduğu Lübnan'ın başkenti",
    "answer": "beyrut",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 84,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Futbolda, bir takımın attığı gollerin yediği gollere oranı",
    "answer": "averaj",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:50",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 85,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Şubatın 29 çektiği yıla ne denir",
    "answer": "Artık yıl, Artık",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:31",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 86,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Sinema, stad gibi etkinlik alanlarında bilet alınan yer",
    "answer": "gişe",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 87,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Birim yüzeye uygulanan kuvvet",
    "answer": "basınç",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 88,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Üstüne mumlar konan doğum günü tatlısı",
    "answer": "pasta",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:09",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 89,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Bir şirketin ortaklarından her biri",
    "answer": "hissedar",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 90,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Retina ve iris bulunan organımız",
    "answer": "göz",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 91,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Eski dilde öğrenci",
    "answer": "talebe",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 92,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Trafik ışıklarında \"hazırlan\" anlamına gelen renk",
    "answer": "sarı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:46",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 93,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Bir ülkenin askeri kuvvetlerinin tümü",
    "answer": "ordu",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:55",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 94,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Günlük çıkarılan haber kaynağı, yazılı yayın",
    "answer": "gazete",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 95,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Komutanı korgeneral olan askeri birlik",
    "answer": "kolordu",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 96,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Vücudun bazı maddelere reaksiyon göstermesi sonucu oluşan duyarlılık",
    "answer": "alerji",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 99,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Bulunulan çağın anlayışına, şartlarına uygun olan, modern, muasır",
    "answer": "çağdaş",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:57",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 100,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Gayret, herhangi bir işi yapmak için harcanan güç ",
    "answer": "çaba, çabalamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:54",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 101,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Tasavvufta manevi üst bir rütbe",
    "answer": "abdal",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 102,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Bir işin yabancısı olan, eli işe alışmamış, bir işi beceremeyen",
    "answer": "acemi",
    "release_at": "2024-01-27 15:52:37",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 103,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Süreli yayınları, parasını önceden ödeyerek alma işi",
    "answer": "abone, abonelik, abone olma, abone olmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 104,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Bir kaynağa dayanmayan, hayali",
    "answer": "afaki, afâki",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 105,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Işık saçacak beyazlığa varıncaya kadar ısıtılmış olan",
    "answer": "akkor",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:09",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 106,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Bir uyarıyı, bir tehlikeyi bildirmek için verilen işaret",
    "answer": "alarm",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 107,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Yaş, meslek, toplumsal durum vb. bakımından birbirine eşit olanlardan her biri",
    "answer": "akran",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 108,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "İki şey arasında bağlantı kuran kimse, vasıta",
    "answer": "aracı, ara bulucu",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:04",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 109,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Yaklaşık 68 santimetreye eşit olan uzunluk ölçüsü",
    "answer": "arşın",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:13",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 110,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Bir akort oluşturan seslerin birbiri arkasından çalınması",
    "answer": "arpej",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:47",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 111,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Gıdalarda bulunan hoş koku ya da tat",
    "answer": "aroma",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 112,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Müzik, ürün, hizmet gibi alanlarda kısa ön sunum",
    "answer": "demo",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 113,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "İki veya daha çok renkli",
    "answer": "alaca",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 114,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Benzin, gaz yağı, mazot vb. sıvı yakıt",
    "answer": "akaryakıt",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 117,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Sayı boncuğu",
    "answer": "abaküs",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:50",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 118,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Genellikle üzeri siperli masa lambası veya ayaklı lamba",
    "answer": "abajur",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:48",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 119,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Çok karışık ve dağınık",
    "answer": "altüst",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:37",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 120,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Rütbeyi göstermek için üniformaların omuzlarına takılan işaretli parça",
    "answer": "apolet",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:41",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 121,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Kuşatma",
    "answer": "abluka",
    "release_at": "2024-01-27 15:55:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 122,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Acındıracak, acı verecek nitelikte olan, dokunaklı, üzücü",
    "answer": "acıklı, acınası",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 123,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Rütbesi general ile aynı olan deniz subayı",
    "answer": "amiral",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 124,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Bir kimseye veya bir topluluğa zorla, ücret vermeden yaptırılan iş, yüklenti",
    "answer": "angarya",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 125,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Eşyayı sarmaya yarayan mukavva, kâğıt, tahta, plastik vb. malzeme",
    "answer": "ambalaj",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 126,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Eski dilde \"Dilekçe\"",
    "answer": "arzuhal, arzuhâl",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 127,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Bağlama işinde kullanılan şerit biçiminde bağ",
    "answer": "bağcık",
    "release_at": "2024-01-27 15:50:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 128,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Sağ ayağı sol uyluğun, sol ayağı sağ uyluğun altına alarak oturma biçimi",
    "answer": "bağdaş",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 129,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Veteriner hekim",
    "answer": "baytar",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 130,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Yürürken dayanmaya yarayan, ağaç veya metalden yapılan araç",
    "answer": "baston",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 131,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Başıboş, serseri kimse",
    "answer": "berduş",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 132,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Yeni doğmuş, ana sütüyle beslenen sığır yavrusu",
    "answer": "buzağı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 133,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Belirli bir davranışta bulunmaya zorlayıcı söz, buyuru, emir, ferman",
    "answer": "buyruk",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 134,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Banyodan çıkarken kurulanmak için kullanılan, önden açık, havludan yapılmış giysi",
    "answer": "bornoz",
    "release_at": "2024-01-27 15:54:55",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 135,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Yapılan bir hizmete ödenen ücretten ayrı olarak fazladan verilen para",
    "answer": "bahşiş",
    "release_at": "2024-01-27 15:56:40",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 136,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Orkestrada vurmalı çalgı takımı, davul",
    "answer": "bateri",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 137,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "İçinde çeşitli organik maddeler bulunan, genellikle killi, koyu, yapışkan çamur, mil",
    "answer": "balçık",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:03",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 138,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Bir işi, bir davranışı yapmama kararı alma",
    "answer": "boykot",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:07",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 139,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Aracısız, kendisi olarak",
    "answer": "bizzat",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:50",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 140,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Yaşama veya iş görme isteğini yitirmiş",
    "answer": "Bezgin, bezmiş, bitap",
    "release_at": "2024-01-27 15:56:54",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 141,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Karşılıksız, emeksiz, parasız elde edilen, müft",
    "answer": "beleş, bedava",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:16",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 142,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Bir düşünceye, bir inanışa aşırı ölçüde bağlanıp ondan başka bir düşünce ve inanışı kabul etmeyen, mutaassıp, fanatik",
    "answer": "bağnaz",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 143,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Bir şehir veya bir bölge avukatlarının bağlı oldukları meslek kuruluşu",
    "answer": "baro",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 144,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Mecazi anlamda \"Şanslı\"",
    "answer": "ballı",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:15",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 145,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Kendine özgü nitelikleri yitirmeden bölünemeyen tek varlık, fert",
    "answer": "birey",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 146,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Bir kümenin her elemanı",
    "answer": "birim",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:40",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 147,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Daha kötü, çok kötü",
    "answer": "beter",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 148,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Bir müzik eserini oluşturan ezgilerin bütünü",
    "answer": "beste",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:07",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 149,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "`Aferin, yaşa` anlamlarında beğeni bildiren bir söz",
    "answer": "bravo",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:53",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 150,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "İstemeyerek bir yere gitme durumunda kalmak, dibe düşmek",
    "answer": "boylamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 151,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Küçük balon",
    "answer": "baloncuk",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 152,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Geçerli olan, yürürlükte olan",
    "answer": "cari, câri",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:13",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 153,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Keder, Zulüm",
    "answer": "cefa",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 154,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Bir şeyi parlatmak için kullanılan kimyasal bileşik",
    "answer": "cila",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 155,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Topluluk, zümre",
    "answer": "Camia, cemiyet",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:11",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 156,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Bir devlet veya kuruluşun gizli amaçları için çalışan kimse, ajan",
    "answer": "casus",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:04",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 157,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Alımlı, uygun",
    "answer": "cazip",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 158,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Çok yakın, sıkı fıkı, pek içten (arkadaş)",
    "answer": "can ciğer",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 159,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Kazanmak, cebine indirmek, çalmak",
    "answer": "ceplemek, cukkalamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 160,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Üzerinde savaşın sürdüğü bölge",
    "answer": "cephe, cephe bölgesi",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:58",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 161,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Sözünden, kararından dönmek, vazgeçmek",
    "answer": "caymak, cayma",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:15",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 162,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "İri yapılı, iri gövdeli, iri yarı (kimse)",
    "answer": "Cüsseli",
    "release_at": "2024-01-27 15:54:41",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 163,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Bir yeri, bir veya daha çok bölüme ayıran cam bölme",
    "answer": "camekan",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:47",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 164,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Gürültülü, karışık durum",
    "answer": "curcuna",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 165,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Bir eksenin döndürdüğü tekerlek biçimindeki makine parçası",
    "answer": "çark",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 166,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Dağın bir noktasından kopup yuvarlanan ve yuvarlandıkça büyüyen kar kümesi",
    "answer": "çığ",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:11",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 167,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Kumluk, susuz ve ıssız geniş arazi, sahra, badiye",
    "answer": "çöl",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 168,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Yasa dışı işler yapmak veya etrafındakileri korkutmak amacıyla bir araya gelmiş topluluk",
    "answer": "çete",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 169,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Çam vb. reçineli ağaçların yağlı ve çabuk yanmaya elverişli bölümü",
    "answer": "çıra",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 170,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Hayatı boyunca birçok sıkıntı ve üzüntü çekmiş (kimse)",
    "answer": "çilekeş",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 171,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Bir sonuca varmak, ortadaki engelleri kaldırmak için tutulması gereken yol, çıkar yol, çözüm yolu",
    "answer": "çare",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 172,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Açılıp kapanan bir veya birkaç ağızlı küçük cep bıçağı",
    "answer": "çakı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 173,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Badem, kayısı, erik vb. tek çekirdekli yemişlerin körpeyken yenilebilen ham şekli",
    "answer": "çağla",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 174,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Düzenli aralıklarla ve sürekli belirli aralıklarla yanıp sönen fener",
    "answer": "çakar",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 175,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Taklit olan, sahte",
    "answer": "çakma",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 176,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "İnsan bedeninde bulunan enerjiyi tüm vücuda dağıttığına inanılan enerji noktaları",
    "answer": "çakra, çakralar",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 177,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Çiçek, dal ve yapraklarla yapılmış halka",
    "answer": "çelenk",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 178,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Kişileri taşımak için kullanılan, insan gücüyle işleyen iki tekerlekli araç",
    "answer": "çekçek",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:15",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 179,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Çizilerek veya oyularak açılan kertik",
    "answer": "çetele, çentik",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:40",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 180,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Kadro, kademe, basamak ve derecelerin yer aldığı liste",
    "answer": "çizelge",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:31",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 181,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Silahlı büyük kavga, arbede",
    "answer": "çatışma",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 182,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Halı, kilim vb. şeyleri hızla ve kesik kesik silkelemek",
    "answer": "çırpmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:56",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 183,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Oy vermekten, eğilim göstermekten veya bir şey yapmaktan kaçınan, kararsız kimse",
    "answer": "çekimser",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 184,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Zihinde beliren olayların, düşüncelerin bütünü, rüya",
    "answer": "düş",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:57",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 185,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Evlerde çocuğa bakan kimse, daye",
    "answer": "dadı",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:08",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 186,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "İki kişi tarafından karşılıklı söylenen şarkı",
    "answer": "düet",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:05",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 187,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "İçi boş, her yanı kapalı, suyun üstünde yüzen bir tür büyük şamandıra",
    "answer": "Duba",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 188,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Doğrudan doğruya olmayan, dolayısıyla olan, vasıtalı, bilvasıta, endirekt",
    "answer": "dolaylı, dolambaçlı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 189,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Perhiz, rejim",
    "answer": "diyet",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 190,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Bir yere süsleme amacıyla verilen düzen",
    "answer": "dekor, dekorasyon",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 191,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Herhangi bir olayın birden fazla tekrarlanması",
    "answer": "döngü, devir",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:21",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 192,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Geri bildirim",
    "answer": "dönüt",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 193,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Sıkıştırılmış hava içine püskürtülen yakıtla çalışan motor",
    "answer": "dizel, dizel motor",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 194,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Açık sözlü",
    "answer": "dobra",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 195,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Bir şeyin üzerine bir nişan, bir işaret basmaya yarayan araç",
    "answer": "damga",
    "release_at": "2024-01-27 15:52:18",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 196,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Belirli miktarın veya büyüklüğün iki katı",
    "answer": "duble",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:50",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 197,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Yalnızca bir yönde akım geçiren devre",
    "answer": "diyot",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 198,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Başkalarını çekiştirmek ve kınamak üzere yapılan konuşma, gıybet",
    "answer": "dedikodu",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 199,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Yaşayışı ve davranışı düzensiz (kimse)",
    "answer": "derbeder",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:15",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 200,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Boyut, ölçü",
    "answer": "ebat",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:41",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 201,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Bir işte yetkili olan, bir işi yapan, erbap",
    "answer": "ehil",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:40",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 202,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Bir devleti başka bir devlet katında temsil eden kimse, sefir",
    "answer": "elçi",
    "release_at": "2024-01-27 15:50:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 203,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Emek sonucu ortaya konan ürün, yapıt",
    "answer": "eser",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 204,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Tutsak, köle",
    "answer": "esir",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 205,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Başlangıcı belli olmayan zaman, öncesizlik",
    "answer": "ezel",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:31",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 206,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Gerçekleştirilmesi zamana bağlı istek",
    "answer": "emel",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:55",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 207,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Benzer, eş, denk, daha önce benzeri görülen",
    "answer": "emsal",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:44",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 208,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Belirti, iz, ipucu",
    "answer": "emare",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 209,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Çok gerekli, vazgeçilmez",
    "answer": "elzem",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 210,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Zaman içinde birdenbire olmayan, kesintisiz, niteliksel ve niceliksel gelişme süreci",
    "answer": "evrim",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 211,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Genellikle iplik durumuna getirilebilir lifli madde",
    "answer": "elyaf",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 212,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Bütünleşmiş, dahili",
    "answer": "entegre",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 213,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Bir şeyin özünü oluşturan ana öge, temel, gerçek",
    "answer": "esas",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:57",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 214,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Yalnız belirli duraklarda duran tren, otobüs veya gemi",
    "answer": "ekspres",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 215,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Gündüz ile gecenin eşit olma durumu",
    "answer": "ekinoks",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 216,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Damar tıkanıklığı",
    "answer": "emboli",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:41",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 217,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Çalışır durumda olan, etkin",
    "answer": "faal",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 218,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Yün, pamuk vb. ipliklerden düğümlerle oluşmuş ağ",
    "answer": "file",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 219,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "İstenilen şeylerin yazılması, doldurulması için hazırlanmış basılı belge",
    "answer": "form",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 220,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Belirli nesneler veya durumlar karşısında duyulan olağan dışı güçlü korku",
    "answer": "fobi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 221,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Ölçüyü aşan, aşırı, çok fazla",
    "answer": "fahiş",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 222,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Genellikle boyuna bağlanan, bir tür ince ipek kumaş",
    "answer": "fular",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:37",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 223,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Barut vb. patlayıcı maddeleri ateşlemek için kullanılan kapsül",
    "answer": "fünye",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 224,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Talih, baht, şans",
    "answer": "felek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 225,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Ancak, ama, lakin",
    "answer": "fakat",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 226,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Çok üzüntü veren, acıklı olay, afet",
    "answer": "facia, feci",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 227,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Satıcının alıcıya verdiği hesap pusulası",
    "answer": "fatura, fiş",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:38",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 228,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Eski Mısır hükümdarlarına verilen unvan",
    "answer": "firavun",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:55",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 229,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Tanıtma filmi",
    "answer": "fragman",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:48",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 230,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Tasa, kaygı, üzüntü",
    "answer": "gam",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 231,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Yersiz, zamansız söz veya davranış, patavatsızlık, pot",
    "answer": "gaf",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:47",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 232,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Resmi bir törenden sonra yapılan büyük ve gösterişli şölen",
    "answer": "gala",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:17",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 233,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Suya batma, boğulma",
    "answer": "gark, gark etme",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 234,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Olağanüstü yarar göstererek savaştan sağ olarak dönen kimse",
    "answer": "gazi",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:09",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 235,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Sözde, sanki",
    "answer": "güya, gûya",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 236,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Elde edilmesi gereken, ulaşılmak istenen şey, amaç, maksat",
    "answer": "gaye",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 237,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Her zaman gülümseyen, mütebessim",
    "answer": "güleç",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:11",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 238,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Değersiz, aşağı görülen, küçümsenen topluluk, derinti, sürü",
    "answer": "güruh",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 239,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Alabildiğine, çokça",
    "answer": "gırla",
    "release_at": "2024-01-27 15:52:07",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 240,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Henüz açılmamış veya açılmak üzere olan çiçek",
    "answer": "gonca",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 241,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Öfke, kızgınlık, hiddet",
    "answer": "gazap",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 242,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Yaşanan günlük olaylar",
    "answer": "gündem",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 243,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Sonradan verilecek bir ceza ile korkutma, yıldırma, tehdit",
    "answer": "gözdağı",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:38",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 244,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Hoşa giden duygulanma, hoşlanma, zevk",
    "answer": "haz",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 245,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Karşılıksız vermek, bağış",
    "answer": "hibe, hibe etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 246,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Kıskançlık, çekememezlik",
    "answer": "haset, hasetlik",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 247,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Nişan alınacak yer, nişangah",
    "answer": "hedef",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 248,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Dışta kalmak üzere, dışında sayılmak üzere, müstesna",
    "answer": "hariç",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 249,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Aşağı görülen, değersiz",
    "answer": "hakir",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:47",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 250,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Hırsız, haydut, eşkıya",
    "answer": "harami, haramiler",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:59",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 251,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Ayak bileğine takılan bilezik",
    "answer": "halhal",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:42",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 252,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Niteliği değişmemiş, aslına uygun olan",
    "answer": "hakiki",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 253,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Çok güzel el yazısı yazan sanatçı",
    "answer": "hattat",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:50",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 254,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Zarla oynanan oyunlarda zarların tek benekli yönlerinin üste gelmesi",
    "answer": "hepyek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 255,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Uçak, araba, tarım aracı vb. nesneleri barındırmaya yarar kapalı yer",
    "answer": "hangar",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:58",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 256,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Alınmış bir şeyi geri verme",
    "answer": "iade",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:48",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 257,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Örnek alınan, en çok hayranlık duyulan kimse",
    "answer": "idol",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 258,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Bir konuda birinin inanmasını sağlama, inandırma, kandırma",
    "answer": "ikna",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 259,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Açıklama durumu",
    "answer": "izah, izah etme, izah etme",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 260,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Kötü bir olaydan alınması gereken ders, uyarıcı sonuç",
    "answer": "ibret, ibret alma, ibret almak",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 261,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Bildirme, bildirim, haber verme",
    "answer": "ihbar, ihbar etme, ihbar etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 262,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Yönetme, yönetim, çekip çevirme",
    "answer": "idare, idare etme, idare etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:40",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 263,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Anlama yeteneği, anlayış, akıl erdirme",
    "answer": "idrak, idrak etme, idrak etmek, izan",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:38",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 264,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Bir şeyi armağan olarak verme, sunma",
    "answer": "ikram, ikram etme, ikram etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 265,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Eksik bir şeyi tamamlama, daha iyi duruma getirme, bütünleme",
    "answer": "ikmal, ikmâl",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 266,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Bir kararı, bir yargıyı yerine getirme, uygulama, yürütüm",
    "answer": "infaz, infaz etme, infaz etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 267,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Gereksiz yere para, zaman, emek vb.ni harcama, savurganlık",
    "answer": "israf, israf etme, israf etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 268,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Kabul etmeme, tanımama",
    "answer": "inkar, inkar etme, inkar etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 269,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Yararlanılan uygun şart veya durum, olanak",
    "answer": "imkan",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 270,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Çözülmesi kolay düğüm, eğreti düğüm",
    "answer": "ilmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 271,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Yerine koyma, yerine kullanma",
    "answer": "ikame",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:31",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 272,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Barınma amacıyla bir yerde oturma",
    "answer": "ikamet, ikamet etme, ikamet etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 273,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Anlaşma, uyuşma, uzlaşma",
    "answer": "itilaf",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:13",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 274,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Toplum hayatından kaçıp tek başına yaşama",
    "answer": "inziva, inzivaya çekilme, inzivaya çekilmek",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 275,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "İçine alma, içinde bulundurma, içerme",
    "answer": "ihtiva",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 276,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Yeterli, yetecek ölçüde olan",
    "answer": "kafi, kâfi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 277,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Cam veya seramikten yapılmış, kulplu, büyük bardak",
    "answer": "kupa",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:11",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 278,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Çocuk yuvası",
    "answer": "kreş",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 279,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Üstün nitelikli, üstün yetenekli",
    "answer": "klas",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 280,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Kumaştan veya örgüden küçük torba",
    "answer": "kese",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 281,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Silah, kılıç vb. şeylerde tutulacak yer, tutak, sap",
    "answer": "kabza",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 282,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Başlangıcı olmayan, eski, ezeli",
    "answer": "kadim",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 283,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Mısırın taneleri atıldıktan sonra kalan sert bölüm",
    "answer": "koçan",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 284,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Davranış, düşünce, duygu bakımından ince, nazik olan (kimse)",
    "answer": "kibar",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 285,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Taşıtların uğrayacakları kazadan doğacak zararların tamamının karşılanması için yapılan sigorta türü",
    "answer": "kasko, kasko sigortası",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:09",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 286,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Var olan ancak bilinmeyen bir şeyi bulan, ortaya çıkaran kimse, bulucu",
    "answer": "kaşif, kâşif",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 287,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Posta, kargo, mektup vb. gönderileri alıcıya ulaştıran kimse",
    "answer": "kurye",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:55",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 288,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Savunma aracı, korumalık",
    "answer": "kalkan",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:31",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 289,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Düşünüleni dolaylı olarak anlatan söz",
    "answer": "kinaye, kinayeli",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:12",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 290,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Askeri birliği ve onunla ilgili işleri yönetme görevi, kumanda",
    "answer": "komuta, komuta etme, komuta etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 291,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Yeterince aydınlık olmayan, yarı karanlık, az ışık alan",
    "answer": "loş",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 292,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Bir yapının kapısından içeri girildiğinde görülen ilk boşluk, bekleme alanı",
    "answer": "lobi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 293,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Bulgar para birimi",
    "answer": "leva",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:59",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 294,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Gösterişli, şatafatlı olan",
    "answer": "lüks",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:16",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 295,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Yufka inceliğinde açılmış uzun sade pide",
    "answer": "lavaş",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 296,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Tadı güzel, lezzetli",
    "answer": "leziz",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 297,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Nilüfer cinsinden birçok bitkiye verilen genel ad",
    "answer": "lotus",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 298,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Bir yere asılmak için yazılmış yazı, tabela",
    "answer": "levha",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:53",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 299,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Önder, şef",
    "answer": "lider",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 300,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Yasal olan",
    "answer": "legal",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 301,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Cilt ve saç bakımında kullanılan alkollü veya alkolsüz, kokulu sıvı",
    "answer": "losyon",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:37",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 302,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Bazı bitkilerin genellikle süt görünüşünde olan öz suyu",
    "answer": "lateks",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:53",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 303,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "İnsanın davranışlarının temelini oluşturan cinsel içgüdü",
    "answer": "libido",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 304,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Ara vermeden söylenilen saçma sapan söz dizisi, gevezelik",
    "answer": "laklak, lakırdı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 305,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Genellikle dört yıl süren üniversite veya yüksekokul öğrenimi",
    "answer": "lisans",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 306,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Deniz veya ırmaklarda birdenbire derinleşen yer",
    "answer": "longoz, longuz",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 307,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Doku bozukluğu",
    "answer": "lezyon",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 308,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Yasaklama, engel olma",
    "answer": "men, men etme, men etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 309,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Parlak olmayan, donuk",
    "answer": "mat",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 310,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Bir emek karşılığında aylık, haftalık gibi verilen ödenek",
    "answer": "maaş",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 311,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Bir topluluğu simgelemek için düzenlenmiş müzik parçası",
    "answer": "marş",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 312,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Ev, dükkân, arazi vb. taşınmaz mal",
    "answer": "mülk",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 313,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Ara verme, duraklama",
    "answer": "mola",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 314,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Ayrı tutulmuş, ayrıcalık tanınmış",
    "answer": "muaf",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 315,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Devlet kademesinde yüksek ve önemli memuriyet, mevki, kat",
    "answer": "makam",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:38",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 316,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Büyük, geniş, mikro karşıtı",
    "answer": "makro",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 317,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Aşırı olmayan, uygun, elverişli",
    "answer": "makul, mâkul",
    "release_at": "2024-01-27 15:52:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 318,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "On kişilik asker birliği",
    "answer": "manga",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 319,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Bir olayın, bir durumun etkisinde veya karşısında bulunan",
    "answer": "maruz, maruz kalan",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:07",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 320,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Korunmak için özel olarak yapılıp yüze geçirilen nesne",
    "answer": "maske",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 321,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Çalışma süresi",
    "answer": "mesai, mesai saati",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 322,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Başvurulacak yer veya makam",
    "answer": "merci",
    "release_at": "2024-01-28 09:39:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 323,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Kalıtım yoluyla gelen herhangi bir özellik",
    "answer": "miras, mizaç",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 324,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Özdeyiş, slogan",
    "answer": "motto",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 325,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Konu, beklenmedik olay",
    "answer": "mevzu",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 326,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Açık seçik olan, anlaşılmaz yanı bulunmayan",
    "answer": "net",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:21",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 327,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Haykırma, bağırma",
    "answer": "nara, nara atma, nara atmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 328,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Tarafsız, yansız, eşit ya da ortada",
    "answer": "nötr",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:42",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 329,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Bir yerden alıp başka bir yere iletme, aktarma, taşıma",
    "answer": "nakil, nakil işlemi",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 330,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Kullanılması hemen mümkün olan para, likit",
    "answer": "nakit, nakit para",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:51",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 331,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Sona eren olay veya iş, son, sonuncu",
    "answer": "nihai",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:15",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 332,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Sıra ile belirli süre bir yeri bekleme işi",
    "answer": "nöbet, nöbet tutma, nöbet tutmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:46",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 333,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "İstenilen düzende olan, düzene uygun olan",
    "answer": "nizami",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:12",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 334,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Korkak, alçak, mert olmayan",
    "answer": "namert",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 336,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Ortak bir özellik gösteren kimselerin bütünü, popülasyon",
    "answer": "nüfus",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 337,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Benzer, aynı, kopya",
    "answer": "nüsha",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 338,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Yararsız, boşuna, boş yere",
    "answer": "nafile",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 339,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Tavsiye, öğüt",
    "answer": "nasihat",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 340,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Göçebelerin konak yeri",
    "answer": "oba",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:56",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 341,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Yüksek ve alçaktan mermi atabilen kısa namlulu top",
    "answer": "obüs",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 342,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Uygun bulma, tasdik, icazet, izin",
    "answer": "onay, onaylama, onaylamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 343,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Görünüşe göre olacağı sanılan, muhtemel",
    "answer": "olası",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 344,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "İçinde su biriken çukur yer, doğal kuyu",
    "answer": "obruk, oyuk, oymak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:31",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 345,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Yenecek duruma gelmiş (meyve)",
    "answer": "olgun, olgunlaşmış, olgun meyve",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:11",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 346,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Şehirler arası çalışan motorlu taşıtların yolcularını aldıkları ve indirdikleri yer",
    "answer": "otogar",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 347,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Yiyecek, içecek gibi şeylerin alınabildiği mekanik veya elektrikli araç",
    "answer": "otomat",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:37",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 348,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Gereğinden çok yemek yiyen, doymak bilmeyen (kimse)",
    "answer": "obur",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 349,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "On ere kumanda eden asker, erin üstündeki ilk rütbe",
    "answer": "onbaşı",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:59",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 350,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Türlü renklerde tırnak cilası",
    "answer": "oje",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 351,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Kişisel değer, şeref, itibar",
    "answer": "onur",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 352,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Takıntılı (kimse)",
    "answer": "obsesif",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:44",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 353,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Aşırı kilolu (kimse)",
    "answer": "obez",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:48",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 354,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Dokularda, hücreler arası boşluklarda aşırı miktarda sıvı birikmesi",
    "answer": "ödem",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:44",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 355,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Öğretmenin öğrencilere okul dışında yapmaları için verdiği çalışma",
    "answer": "ödev",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 356,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Bir başarı karşılığında verilen armağan, mükâfat",
    "answer": "ödül",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 357,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Kızgınlık, hışım, hiddet, gazap",
    "answer": "öfke",
    "release_at": "2024-01-27 15:50:46",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 358,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Bir vakitte yenilen yemek",
    "answer": "öğün",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 359,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Bir kimseye yapması veya yapmaması gereken şeyler için söylenen söz, nasihat",
    "answer": "öğüt",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 360,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "İleride geri verilmek veya alınmak şartıyla alınan veya verilen (şey)",
    "answer": "ödünç, ödünç alma, ödünç almak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:42",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 361,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Bir şeyin nitelik veya nicelik bakımından değeri olma durumu",
    "answer": "önem",
    "release_at": "2024-01-28 09:39:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 362,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Bir yazı veya sözün anlamını daha kısa ve özlü biçimde veren yazı veya söz",
    "answer": "özet",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 363,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Birini, bir şeyi övmek için söylenen söz veya yazılan yazı, methiye",
    "answer": "övgü",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:13",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 364,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Yalnız bir kişiye, bir şeye ait veya ilişkin olan",
    "answer": "özel",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:54",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 365,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Gösterilen çaba, itina",
    "answer": "özen, özenme, özenmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:41",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 366,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Bir kusurun hoş görülmesini gerektiren sebep, mazeret",
    "answer": "özür",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 367,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Bir maddenin herhangi bir yolla elde edilmiş olan özü",
    "answer": "özüt, özütü",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 368,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Herhangi bir kısıtlamaya, zorlamaya, şarta bağlı olmayan, hür",
    "answer": "özgür",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 369,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Yalnız kendine özgü bir nitelik taşıyan, orijinal",
    "answer": "Özgün",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 370,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Benzeri yapılacak olan, benzetilmek istenen şey, model",
    "answer": "örnek",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 371,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Belirli bir ölçüde olan, uygun",
    "answer": "ölçülü",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 372,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Bir iş için ayrılan belli para, tahsisat",
    "answer": "ödenek",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:21",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 373,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Kimyasal enerjiyi elektrik enerjisine çeviren araç",
    "answer": "pil",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 374,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Parça, kısım",
    "answer": "pare",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:55",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 375,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Kedi, köpek vb. hayvanların ön ayağı",
    "answer": "pati",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 376,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Bir başkasına bağımlılığı olan",
    "answer": "peyk",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 377,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Gramofonda dinlemek amacıyla hazırlanan plastik daire biçiminde nesne",
    "answer": "plak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 378,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Kumsal deniz kıyısı",
    "answer": "plaj",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:13",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 379,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Bir işin gerçekleştirilmesi için uyulması tasarlanan düzen",
    "answer": "plan",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 380,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Tüylü hayvan derisi",
    "answer": "post",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 381,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Elektrik akımı almak için fişin sokulduğu yuva",
    "answer": "priz",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:41",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 382,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Ezerek veya süzgeçten geçirilerek elde edilmiş gıda",
    "answer": "püre",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:50",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 383,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Birine saldırmak için saklanarak beklenilen yer",
    "answer": "pusu",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 384,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Çeşitli sporlarda kullanılan ölçüsü ve değeri değişken birim",
    "answer": "puan",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 385,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Gerçek olmayan davranış, gösteriş",
    "answer": "rol",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 386,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Dileyiş, dileme, dilek",
    "answer": "rica",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 387,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Zarara uğrama tehlikesi",
    "answer": "risk",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 388,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "İkiyüzlülük",
    "answer": "riya, riyakar, riyakarlık",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:56",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 389,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Bir gemi veya uçağın gidiş yönü, izleyeceği yol",
    "answer": "rota",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 390,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Üzerinde boks yapılan, çevresi kordonla çevrilmiş yer",
    "answer": "ring",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:12",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 391,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Yol, yöntem, usul",
    "answer": "racon",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 392,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Derece, kerte",
    "answer": "radde",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:48",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 393,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Gemi, tren, kışla, yatılı okul vb. yerlerde üst üste yapılan yatak yeri",
    "answer": "ranza",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:40",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 394,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Bir para biriminin veya malın satış ve sürüm değeri",
    "answer": "rayiç, rayiç bedel, rayiç bedeli",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 395,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Orta kaldırım",
    "answer": "refüj",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 396,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Yönetme, düzenleme biçimi, düzen",
    "answer": "rejim",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:41",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 397,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Okul, kışla vb. yerlerde hastalar için ayrılmış bölüm",
    "answer": "revir",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:15",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 398,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Havalimanında uçuşun gecikme durumu",
    "answer": "rötar",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 399,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Mertebe, derece",
    "answer": "rütbe",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 400,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Bir spor dalında erişilmiş derecelerin en üstünü",
    "answer": "rekor",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 401,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Su düzeyindeki sıra kayalar",
    "answer": "resif, resifler",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 402,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Samimi olmayan, teklifli, ciddi",
    "answer": "resmi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:47",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 403,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Derinliği az, dibi yüzeyine yakın olan",
    "answer": "sığ",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:07",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 404,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Kale duvarı",
    "answer": "sur",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 405,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Gidilen yol üzerinde olmayan, sapılarak varılan",
    "answer": "sapa",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:18",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 406,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Dik, çıkması ve geçilmesi güç (yer)",
    "answer": "sarp",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:13",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 407,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Güldürü niteliğinde kısa oyun",
    "answer": "skeç",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 408,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Bir müzik parçasının bir kişi tarafından söylenmesi veya çalınması",
    "answer": "solo",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:59",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 409,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Depolanmış, yığın",
    "answer": "stok, stoklanmış",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 410,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Dayanıklı, kolay bozulmaz, yıkılmaz, stabil",
    "answer": "sağlam",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 411,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Yoğun bir biçimde yapılan atak",
    "answer": "salvo",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:08",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 412,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Bir kimsenin, bir kurum veya bir toplum içindeki durumu",
    "answer": "statü, statüsü",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:37",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 413,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Damara tıkanmaması için konan araç",
    "answer": "stent",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 414,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Bazı tedavi yöntemlerinin uygulanması için ayrılan süre",
    "answer": "seans",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 415,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Bir şey bildirmek için verilen işaret",
    "answer": "sinyal",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:50",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 416,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Çok bulunmayan, az rastlanan, nadir",
    "answer": "seyrek",
    "release_at": "2024-01-28 09:39:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 417,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Buhar banyosu",
    "answer": "sauna",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 418,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Sefalet çeken, yoksul",
    "answer": "sefil, sersefil",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 419,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Yetki ve sorumluluğu olan, yöneten kimse",
    "answer": "şef",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:47",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 420,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Kötülük, fenalık",
    "answer": "şer",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:42",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 421,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Güzel, zarif, modaya uygun",
    "answer": "şık",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 422,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Temel kural belgesi",
    "answer": "şart, şartlar, şartname",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 423,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Bir çıkar karşılığı, uzlaşarak bir iş yapma, aldatma",
    "answer": "şike, şike yapma, şike yapmak",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 424,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Okullarda aynı düzeydeki sınıflardan her biri",
    "answer": "şube",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 425,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Bilinç, akıl",
    "answer": "şuur",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:31",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 426,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Açık ve ayrıntılı anlatma",
    "answer": "şerh",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 427,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "İstek, heves",
    "answer": "şevk",
    "release_at": "2024-01-27 15:50:54",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 428,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Gürültü patırtı",
    "answer": "şamata",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:55",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 429,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Söyleyiş özelliği",
    "answer": "şive",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:37",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 430,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Saydam, yalın, açık",
    "answer": "şeffaf",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:09",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 431,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Ortaklık, ortaklık kuruluşu",
    "answer": "şirket",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 432,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Belli bir amaçla düzenlenen eğlence",
    "answer": "şölen, şenlik",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:04",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 433,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Art düşünce, hile",
    "answer": "şaibe, şike",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:07",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 434,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Hükümdarların oturduğu büyük, süslü koltuk",
    "answer": "taht",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 435,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Yasaklanarak korunan (nesne, kelime, davranış)",
    "answer": "tabu",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 436,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Bir taşınmazın üstündeki mülkiyet hakkını gösteren belge",
    "answer": "tapu, tapu belgesi",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 437,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Güzel sanatlarda üslup, stil, konsept",
    "answer": "tarz",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 438,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Üzüntülü düşünce durumu, kaygı, endişe",
    "answer": "tasa, tasalanma, tasalanmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 439,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Manyetik bir bant üzerine sesleri kaydeden ve okuyan aygıt",
    "answer": "teyp",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:40",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 440,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Herhangi bir konuda verilen gizli bilgi",
    "answer": "tüyo, tüyo verme, tüyo vermek",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:13",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 441,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Bir şeyi yapabilme gücü, hâl, derman",
    "answer": "takat",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 442,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Herhangi bir sebeple acelecilik",
    "answer": "telaş, telaşlanma, telaşlanmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:13",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 443,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Karşıtlık, karşıt olma, zıtlık, çelişki",
    "answer": "tezat, tezatlık",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 444,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Çok acayip, şaşılacak kadar çirkin olan",
    "answer": "ucube",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 445,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Boyutları normalden küçük",
    "answer": "ufak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 446,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Giysi, kılık kıyafet",
    "answer": "urba",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:46",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 447,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Uysal bir biçimde",
    "answer": "uslu",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 448,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Haberci",
    "answer": "ulak",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:18",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 449,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "İçe dert olan şey",
    "answer": "ukde, ukte",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 450,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Bilgiçlik taslayan (kimse)",
    "answer": "ukala",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:55",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 451,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Genel, halka açık",
    "answer": "umumi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 452,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Kalçadan dize kadar olan bacak bölümü",
    "answer": "uyluk",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:08",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 453,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Bir devlete vatandaşlık bağıyla bağlı olma durumu",
    "answer": "uyruk",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 454,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Sessiz bir biçimde, yavaşça",
    "answer": "usulca",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:47",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 455,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Açıkgöz, kurnaz, cingöz",
    "answer": "uyanık",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 456,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Gökyüzünde tanımlanamayan cisim",
    "answer": "ufo",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 457,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Tanınma durumu, san, şöhret, şan",
    "answer": "Ün",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 458,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Herhangi bir topluluğu oluşturan bireylerden her biri",
    "answer": "üye",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:48",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 459,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Çok uçta, kenarda veya kıyıda köşede olan",
    "answer": "ücra",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 460,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Kan bağı bulunmayan, öz olmayan",
    "answer": "üvey",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 461,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Üretilen yararlı şey",
    "answer": "ürün",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 462,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Tanınmış, şöhretli, meşhur",
    "answer": "ünlü",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 463,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Bir şeyin karşılığı olan para veya mal",
    "answer": "ücret",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:56",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 464,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Korkuya çabuk kapılan",
    "answer": "ürkek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:44",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 465,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Bilim veya sanat alanında üstün bilgisi ve yeteneği olan kimse",
    "answer": "üstat, üstad",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 466,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Anlatma, oluş, deyiş veya yapış biçimi, tarz",
    "answer": "üslup",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 467,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Dersin bölümlerinden her biri",
    "answer": "ünite",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:46",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 468,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Gerçekleştirilmesi imkânsız tasarı veya düşünce",
    "answer": "ütopya, ütopik",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:07",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 469,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Ayrıca, bir de, bundan başka",
    "answer": "üstelik",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 470,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Hile, düzen, dolap",
    "answer": "üçkağıt, üçkağıtçılık",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:40",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 471,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Bir işi yerine getirmek için verilen söz",
    "answer": "vaat",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 472,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "İki dağ arasındaki çukurca arazi veya geçit",
    "answer": "vadi",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 473,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Bir ilde devleti temsil eden en yetkili yönetim görevlisi",
    "answer": "vali",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 474,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Sevgiyi sürdürme, sevgi, dostluk bağlılığı",
    "answer": "vefa",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 475,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Gözlem ve deneye dayalı araştırmanın sonuçları",
    "answer": "veri, veri seti",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 476,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Karşı çıkma, engelleme, reddetme",
    "answer": "veto, veto etme, veto etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 477,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Döndürülerek bir yere sokulan burmalı çivi",
    "answer": "vida",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 478,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Ağır yük kaldırmaya ve bir yere taşımaya yarayan araç",
    "answer": "vinç",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:12",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 479,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Polisi ilgilendiren olay veya olaylar",
    "answer": "vukuat",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:59",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 480,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Yapılması gerekli olan",
    "answer": "vacip",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 481,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Yabani, yırtıcı",
    "answer": "vahşi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 482,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Banka vb. kurum ve kuruluşlarda para alınıp verilen yer",
    "answer": "vezne",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 483,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Sürekli bir yönde gidip gelme, yürüme, dolaşma",
    "answer": "volta, volta atma, volta atmak",
    "release_at": "2024-01-28 09:39:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 484,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Eski dilde \"Anne\"",
    "answer": "Valide",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 485,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "İnsanların kanını emdiğine inanılan yaratık",
    "answer": "vampir",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:31",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 486,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Hayvan yiyeceği",
    "answer": "yem",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 487,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Delik ve yırtığı uygun bir parça ile onarma, kapatma",
    "answer": "yama, yama yapma, yama yapmak, yamalama, yamalamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 488,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Yürüyerek giden kimse",
    "answer": "yaya",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:53",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 489,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Kişiye isnat edilen haksız suçlama",
    "answer": "yafta, yaftalama, yaftalamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:57",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 490,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "İnsan yaşamayan ıssız yer",
    "answer": "yaban",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 491,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Dağın veya tepenin herhangi bir yanı",
    "answer": "yamaç",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 492,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Gösterişsiz, süssüz, sade, net",
    "answer": "yalın",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 493,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Kötülüklerini söylemek, zemmetmek",
    "answer": "yermek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 494,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Eni boyundan ve derinliğinden çok olan, basık ve geniş",
    "answer": "yayvan",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:51",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 495,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Geçinmekte çok sıkıntı çeken (kimse, toplum, ülke)",
    "answer": "yoksul",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 496,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Enerji ve ısı ortaya çıkaran yanıcı madde",
    "answer": "yakıt",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 497,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Yıkılmış olan, harap, viran",
    "answer": "yıkık",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:17",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 498,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Bir şeyin fiyatını artırma, bindirim",
    "answer": "zam",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:47",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 499,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Zor kullanarak ele geçirme",
    "answer": "zapt, zapt etme, zapt etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:55",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 500,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "İçine mektup veya başka kâğıtlar konulan kağıttan kese",
    "answer": "zarf",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:31",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 501,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Korunmak için giyilen, demir ve tel levhalardan yapılmış giysi",
    "answer": "zırh",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 502,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Aldatıcı şey, tuzak, hile",
    "answer": "zoka",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 503,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Acımasız ve haksız davranan, zulmeden",
    "answer": "zalim, zorba",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 504,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Savaşta kazanılan başarı",
    "answer": "zafer",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 505,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "El ustalığı isteyen işler",
    "answer": "zanaat",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:03",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 506,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Zorunlu, gerekli",
    "answer": "zaruri",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:58",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 507,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Art arda birdenbire ters yöne açılar yapan kırık çizgi",
    "answer": "zikzak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:44",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 508,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Çok koyu, karanlık",
    "answer": "zifiri, zifir",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:12",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 509,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "İrade zayıflığı, eksiklik",
    "answer": "zaaf",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 510,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Sesin bir yere çarpıp geri dönmesiyle duyulan ikinci ses",
    "answer": "yankı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:55",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 511,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Saçma, saçma sapan, boş, anlamsız söz",
    "answer": "zırva",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:09",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 512,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Denizin kıyıdan uzakça olan yeri",
    "answer": "Açık",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 513,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Kendisinden ve birden başka böleni olmayan sayılar",
    "answer": "Asal, Asal sayı, Asal sayılar",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:18",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 514,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Bazı gök cisimlerinin etrafını saran gaz tabakası",
    "answer": "Atmosfer",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:15",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 515,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "En yüksek, en büyük, en çok",
    "answer": "Azami, Azâmi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 516,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Bir çok müzikal kayıt bulunduran çalışma",
    "answer": "Albüm",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 517,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Bir şeyi, bir olayı olduğundan büyük veya çok gösterme",
    "answer": "Abartı, Abartma, Abartmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 518,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Boyanacak yerlere boyadan önce sürülen kat",
    "answer": "Astar, Astarı",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 519,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Tatar yayı veya kurmalı yay denen uzak mesafe silahı",
    "answer": "Arbalet",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:21",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 520,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Kana al rengini veren hücre",
    "answer": "Alyuvar, Alyuvarlar, Alyuvar hücre",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 521,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "İzmir ile ün salmış milföyden yapılan bir yiyecek",
    "answer": "Boyoz",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 522,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "İşçilerin başlarına giydikleri, metal veya plastikten yapılmış koruyucu başlık",
    "answer": "Baret",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:01",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 523,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Havaya atılmış, uçurulmuş",
    "answer": "Berhava",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 524,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Sargı ile yarayı sarma işlemi",
    "answer": "Bandaj, bandajlama, bandajlamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:54",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 525,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Kullanılması önlenmiş, el konulmuş",
    "answer": "Bloke, bloke edilmiş, bloke olmuş",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:31",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 526,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Geçidi kapamak için her türlü araçtan yararlanılarak yapılan engel",
    "answer": "Barikat",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:48",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 527,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Yanıltarak bir işten caydırmak",
    "answer": "Blöf, blöf yapma, blöf yapmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:42",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 528,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Yorgun, bitkin düşmüş olan",
    "answer": "Bitap, bitap halde",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 529,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Açık seçik olmayan, net görünmeyen, iyi seçilemeyen",
    "answer": "Bulanık",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:21",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 530,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Gösterişli, şatafatlı",
    "answer": "Cafcaf, cafcaflı",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:37",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 531,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Uygun, yerinde sayılan, yakışık alan",
    "answer": "Caiz",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 532,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Heyecanlı, coşkulu ve atik kimse",
    "answer": "Cevval",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:59",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 533,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Mecbur bırakma, zoraki",
    "answer": "Cebren, cebir",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:18",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 534,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Ameliyat yapan uzman hekim, operatör",
    "answer": "Cerrah",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 535,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Gerçekten, hakikaten anlamlarındaki bir söz",
    "answer": "Cidden",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:58",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 536,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Kaçma, savuşma",
    "answer": "Cızlam",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 537,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Öfke, kızgınlık",
    "answer": "Celal, celallenme, celallenmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 538,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Sayılar teorisini, geometriyi ve analizi içine alan bir matematik dalı",
    "answer": "Cebir",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 539,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Adı çözen kişilerce konulmuş olan iplik demeti",
    "answer": "Çile",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 540,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Sözlerin veya davranışların birbirini tutmaması",
    "answer": "Çelişki",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:13",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 541,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Metal veya toprak eşya kenarlarında bulunan pürüz",
    "answer": "Çapak",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 542,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Ucu yassı ve eğri, büyük iğne",
    "answer": "Çuvaldız",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 543,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Aynı türden olmayan, türlü",
    "answer": "Çeşit, Çeşitli",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:01",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 544,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Derme çatma çadır, göçebe çadırı",
    "answer": "Çerge",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:41",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 545,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Bir dilden başka bir dile aktarma, tercüme",
    "answer": "Çeviri",
    "release_at": "2024-01-27 15:50:54",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 546,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "\"Dörtte bir\" olan",
    "answer": "Çeyrek, çeyreği",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 547,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Atomda proton ve nötronun bulunduğu merkezi kısım",
    "answer": "Çekirdek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 548,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Şeker hastalığı",
    "answer": "Diyabet",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:41",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 549,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Fiziksel veya dijital evrak ya da varlık, doküman",
    "answer": "Dosya",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:11",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 550,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Gregor Samsa karakterinin yer aldığı Franz Kafka romanı",
    "answer": "Dönüşüm",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 551,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Çapraz Bağların bulunduğu uzuv",
    "answer": "Diz",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 552,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Her şeyi zamanında yapmaya özen gösteren",
    "answer": "Dakik",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 553,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Sınır dışı etme, uzaklaştırma",
    "answer": "Deport, deport etme, deport etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:11",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 554,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Bir işi en iyi yapan, işin ustası",
    "answer": "Duayen",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 555,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Uluslararası ilişkilerde ülkesini temsil etmekle görevlendirilmiş kimse",
    "answer": "Diplomat, Dış işleri bakanı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 556,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Gereği kadar pişmemiş",
    "answer": "Diri",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 557,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Doluluğunu, gücünü yitirme",
    "answer": "Deşarj, deşarj olma, deşarj olmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:50:51",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 558,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Nağme ve melodi sözlerinin Türkçe kökenli karşılığı",
    "answer": "Ezgi",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:48",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 559,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "\"Şayet\" ile eş anlamlı bir söz",
    "answer": "Eğer",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 560,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Edebiyatla uğraşan, edebi eser veren kimse, yazar",
    "answer": "Edip",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 561,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Resim için çizimlerle yapılan ön çalışma, taslak",
    "answer": "Eskiz",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 562,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Çeşitli renk ve büyüklükteki karelerden oluşan (desen veya kumaş)",
    "answer": "Ekose, Ekoseli",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 563,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Öğrenci yurt dışı değişim programı",
    "answer": "Erasmus",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:56",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 564,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Mutluluk Hormonu",
    "answer": "Endorfin",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:37",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 565,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Saf dışı bırakmak",
    "answer": "Ekarte, Ekarte etme, Ekarte etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 566,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Bilirkişi tarafından yapılan inceleme",
    "answer": "Ekspertiz, Ekspertiz raporu",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:46",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 567,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Yanıcı bir maddeden aldığı itici güçle hareket eden düzenek",
    "answer": "Füze",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 568,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Aynı olmayan, değişik",
    "answer": "Farklı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:53",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 569,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Bir kişiyi ya da kurumu finanse etmek",
    "answer": "Fon, Fonlama, Fonlamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 570,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Olağandan bol, aşırı çoklukta bulunma durumu",
    "answer": "Furya, fazla, fazlaca, fazlalık",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 571,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Bir girişimde başarısız sonuç",
    "answer": "Fiyasko",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:31",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 572,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Bir kimseyi veya bir yeri koruyan kimse",
    "answer": "Fedai",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:51",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 573,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Tek tip sporcu ya da öğrenci kıyafeti",
    "answer": "Forma",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:46",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 574,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Dönem sonu sınavı",
    "answer": "Final, Final sınavı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:37",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 575,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Ses, akım vb. için birim zamandaki titreşim sayısı, titreşim sıklığı",
    "answer": "Frekans",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 576,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Fotoğrafta güzel çıkan, etki bırakan (kimse)",
    "answer": "Fotojenik",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:59",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 577,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Çenede veya yanakta olan küçük çukur",
    "answer": "Gamze",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 578,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Dil bilgisi",
    "answer": "Gramer",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 579,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Su veya hava akıntısının dönerek ve çukurlaşarak yaptığı çevrinti",
    "answer": "Girdap",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:18",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 580,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Çökmüş, kaymış toprak, yıkıntı",
    "answer": "Göçük",
    "release_at": "2024-01-28 09:39:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 581,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Tek kürekle suda yürütülen geleneksel bir Venedik aracı",
    "answer": "Gondol",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 582,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Dikkatli ve planlı olarak ele alınıp incelenme durumu",
    "answer": "Gözlem, Gözlem yapma, Gözlem yapmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 583,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "At yarışlarında birinciliği kazanan at",
    "answer": "Ganyan",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:42",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 584,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Seçkin, seçilmiş, seçme",
    "answer": "Güzide, Gûzide",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:01",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 585,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Boya sanayisinde kullanılan beş litrelik ambalaj",
    "answer": "Galon",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:31",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 586,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Tek seferde söylenen ses birliği",
    "answer": "Hece, Heceleme, Hecelemek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:54",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 587,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Hem ev, konut hem de ev halkı anlamında kullanılan bir söz",
    "answer": "Hane",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:51",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 588,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "İlgi ile karşılanabilecek haber",
    "answer": "Havadis",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 589,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Bilinç, bellek",
    "answer": "Hafıza",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 590,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Bir mala icra dairesi tarafından el konulması",
    "answer": "Haciz, haciz işlemi, haczetmek, haciz etme, haciz etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 591,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Merkezi vücut sıcaklığının 35°C altına düşmesi",
    "answer": "Hipotermi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 592,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Sürtünme kuvvetinin yağ basıncı ile sağlandığı fren tipi",
    "answer": "Hidrolik, hidrolik fren",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 593,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Uçan balonların içinde bulunan gaz",
    "answer": "Helyum, Helyum gazı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 594,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Sınır, uç noktası",
    "answer": "Hudut",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 595,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Futbolda \"Üç Büyükler\"in bulunduğu ilimiz",
    "answer": "İstanbul",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 596,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Aşırı güçlü istek, tutku",
    "answer": "İhtiras",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:50",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 597,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Değerli, küçük, sert, sedef renginde süs tanesi",
    "answer": "İnci, inci tanesi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:55",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 598,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Yapı kurma, yapı yapma, kurma",
    "answer": "İnşa, inşaat, inşa etme, inşa etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:47",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 599,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Açıkça bildirme, açıkça duyurma",
    "answer": "İlan, ilan etme, ilan etmek, ilan verme, ilan vermek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:55",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 600,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Bir yeri ele geçirme",
    "answer": "İşgal, işgal etme, işgal etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 601,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Gerçek yönünü ortaya çıkarma, kanıtlama",
    "answer": "İspat, ispatlama, ispatlamak, ispat etme, ispat etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:42",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 602,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Bir şeyin olabilmesi durumu, olabilirlik, olasılık",
    "answer": "İhtimal",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:08",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 603,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Gereği yokken, genellikle kendini göstermek için işe karışan (kimse)",
    "answer": "İşgüzar, İşgûzar",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 604,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Gerçeğin gülünç yanını ortaya koyan ince alay",
    "answer": "İroni",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 605,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Garson kalfası",
    "answer": "Komi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:46",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 606,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Kara ile suyun birleştiği yer",
    "answer": "Kıyı",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 607,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Kalp hastalıkları uzmanı",
    "answer": "Kardiyolog",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 608,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Büyük taarruzda karargah olarak kullanılan tepe",
    "answer": "Kocatepe, Koca",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 609,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Kutu şeklindeki büyük eşya paketi",
    "answer": "Koli",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:40",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 610,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Araştırma ve incelemede yararlanılan belge, referans",
    "answer": "Kaynak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:55",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 611,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Giyilen kıyafetlerin birbiriyle uyum içinde olması",
    "answer": "Kombin, Kombin yapma, kombin yapmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:38",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 612,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Isıtmada kullanılan yakıtı düzenli ve ayarlı biçimde yakan araç",
    "answer": "Kombi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 613,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Uygunsuz hareket, çirkin, yakışıksız davranış, suç",
    "answer": "Kabahat",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 614,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Toplumsal etkinliklerde sıra halinde giden insan topluluğu",
    "answer": "Kortej",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 615,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Sınıfsız, ayaktakımı, paçavra, sefil",
    "answer": "Lümpen",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 616,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Şişkinlik yaptığıyla bilinen süt şekeri",
    "answer": "Laktoz",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 617,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Çok dar bir ışık huzmesi üreten optik araç",
    "answer": "Lazer",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 618,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Bir kimsenin, kendisine iş verilmeye uygunluğu",
    "answer": "Liyakat, Liyakatli, Liyakatliliği",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 619,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Arası bozuk, iyi olmayan (insan ilişkileri)",
    "answer": "Limoni",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:09",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 620,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Fazlalık, gereksiz, yersiz",
    "answer": "Lüzumsuz, Luzumsuz",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:08",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 621,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Kelime, sözlük",
    "answer": "Lügat, Lugat, Lûgat",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:21",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 622,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Sıralı yazılmış şeylerin bütünü, dizelge",
    "answer": "Liste",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 623,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Eğlence yerlerinde veya parlamento salonlarında özel bölme",
    "answer": "Loca",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:31",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 624,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Çok sulu ve fazla pişmiş pilav/pirinç",
    "answer": "Lapa, Lapa pilav, Lapa pirinç",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 625,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Ayrı bir yeri olan, üstün, seçkin",
    "answer": "Mümtaz",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 626,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Birbirini kesen demiryolu hatlarının kesiştiği yer",
    "answer": "Makas",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 627,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Vapur hatlarında yolculuk yapanların genellikle simitle beslediği kuş",
    "answer": "Martı",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 628,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Ruh hali, mizaç, hal, anlık hal durumu",
    "answer": "Mod, moral",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 629,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Tek, ayrı, kendi başına olan",
    "answer": "Münferit",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:13",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 630,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Dayanaksız, delilsiz, arkası boş olan",
    "answer": "Mesnetsiz, mesnetsiz iddia",
    "release_at": "2024-01-27 15:52:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 631,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Açık artırma ile satış yapılan yer",
    "answer": "Mezat",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:16",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 632,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Ara, aralık, uzaklık",
    "answer": "Mesafe",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:47",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 633,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Virüslerin geçirdiği değişim",
    "answer": "Mutasyon",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:41",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 634,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Akla uygun, doğru düşünülmüş",
    "answer": "Mantıklı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 635,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Kuzey Atlantik Antlaşması Örgütü",
    "answer": "NATO",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 636,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Boks maçında yumruk etkisiyle yere düşme ve devam edememek",
    "answer": "Nakavt, nakavt olma, nakavt olmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:41",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 637,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Bir şeyin iyi veya kötü olma özelliği, kalite, özellik",
    "answer": "Nitelik, niteliği",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 638,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Sıklığı az olan, seyrek",
    "answer": "Nadir",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:55",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 639,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Tarlayı sürüp herhangi bir şey ekmeden dinlenmeye bırakma",
    "answer": "Nadas, nadasa bırakma, nadasa bırakmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 640,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Söz, konuşma, söylev",
    "answer": "Nutuk, Nutuk okuma, Nutuk okumak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 641,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Sinir sisteminin uyarıyı iletmekle görevli anatomik ve işlevsel birimi",
    "answer": "Nöron, nöronlar",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:09",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 642,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Davranışı kaba, sert ve gönül kırıcı olan",
    "answer": "Nobran",
    "release_at": "2024-01-28 09:39:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 643,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Örnek ya da göstermelik ürün",
    "answer": "Numune",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:37",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 644,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Atomun çekirdeğinden elde edilen bir enerji türü",
    "answer": "Nükleer, Nükleer enerji",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:13",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 645,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Doğal yolla yapılan",
    "answer": "Organik",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:05",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 646,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Kağıt katlama sanatı",
    "answer": "Origami",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 647,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Matematikte sıfır noktası",
    "answer": "Orijin, Orjin, Orjin noktası, Orijin noktası",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:50",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 648,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "İyimser, pesimist karşıtı",
    "answer": "Optimist",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 649,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Birden çok kimse veya nesneyi ilgilendiren, müşterek",
    "answer": "Ortak",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 650,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Bir yayanın yoldan geçen bir otomobili durdurarak binmesi",
    "answer": "Otostop",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:46",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 651,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Saydam olmayan, donuk, mat",
    "answer": "Opak",
    "release_at": "2024-01-27 15:50:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 652,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Antik Yunan'da müzisyenlerin konser verdiği basamaklı yer",
    "answer": "Odeon",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:58",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 653,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Yaş bakımından üç kardeşin büyüğü ile küçüğü arasında bulunan",
    "answer": "Ortanca, ortanca çocuk, ortanca kardeş",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:47",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 654,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Kendini kontrol edebilen sürücüsüz araç",
    "answer": "Otonom, Otonom araç, Otonom araba",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 655,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Öteki, diğer anlamlarındaki söz",
    "answer": "Öbür, Öbürü",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 656,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Uzlaşmaya varmak için karşı taraf yararına vazgeçme",
    "answer": "Ödün, Ödün verme, Ödün vermek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:57",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 657,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Mecliste bir konuda oylamaya sunularak karar verilmesi istenen yazılı kâğıt",
    "answer": "Önerge",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:51",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 658,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Beğendiği bir durumda olma, beğendiği şeye benzeme çabası",
    "answer": "Özenti, Özentilik, Özenme, Özenmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 659,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Nesnelerin gerçeğine değil, bireyin düşünce ve duygularına dayanan",
    "answer": "Öznel",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:13",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 660,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Bir kuruluşa bağlı alt bölümlerin bütünü, teşkilat",
    "answer": "Örgüt",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 661,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Kötü bir durumun ya da olayın duyulmasını gizlemek",
    "answer": "Örtbas, Örtbas etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 662,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Yıpratmak, eskitmek, hırpalamak, zedelemek",
    "answer": "Örselemek, örseleme",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 663,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Bir işin ilerisini kestirme, tahmin etmek",
    "answer": "Öngörü, Öngörmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:17",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 664,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Bir işi ileri tarihe atma, ertelemek",
    "answer": "Öteleme, ötelemek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 665,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Hurdaya çıkmış taşıt",
    "answer": "Pert",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:40",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 666,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Ressamların boyaları üzerine dizerek fırça ile karıştırdıkları elde tutulan levha",
    "answer": "Palet",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 667,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Yalnız ad ve soyadının baş harfleriyle atılan kısa imza",
    "answer": "Paraf, paraf atma, paraf atmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 668,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Bir ilacın telkine dayalı bir etki ortaya çıkarma hali",
    "answer": "Plasebo, Plasebo etkisi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:44",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 669,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "İş merkezi",
    "answer": "Plaza",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:59",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 670,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Kişiye onur nişanesi olarak verilen küçük levha",
    "answer": "Plaket",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 671,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Aynı düzlem içinde bulunan ve birbiriyle kesişmeyen",
    "answer": "Paralel",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:07",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 672,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Atış yeri, atış antrenman alanı",
    "answer": "Poligon",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 673,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Söz dalaşı",
    "answer": "Polemik",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 674,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Suyu alınmış her tür yiyecek maddesinin artığı",
    "answer": "Posa, posası",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 675,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "İstek, arz, ilgi, itibar",
    "answer": "Rağbet",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 676,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Emek harcamadan elde edilen kazanım",
    "answer": "Rant, Rantçılık",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 677,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Gözden geçirmek, düzeltmek, yenilemek",
    "answer": "Revize, Revizyon, Rötuş, Rötuşlamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:46",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 678,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Yapılması alışkanlık haline gelmiş iş",
    "answer": "Rutin, Rutin iş",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:55",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 679,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Bir mağazanın yalnız bir tür eşya satılan bölümü",
    "answer": "Reyon, reyonu",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 680,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "İzin belgesi",
    "answer": "Ruhsat, Ruhsat belgesi",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:11",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 681,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Sporda veya oyunda yenilmiş olanın aynı rakiple oynadığı ikinci oyun",
    "answer": "Rövanş, Rövanş maçı, Rovanş, Rovanş maçı",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 682,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Saçı yer yer değişik tonlarda boyama işlemi",
    "answer": "Röfle, Röfle yapma, Röfle yaptırma, Röfle yaptırmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 683,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Yanlış, yozlaşmış, vb. şeylerin iyileştirilmesi veya köklü değiştirilmesi",
    "answer": "Reform, Reform yapma, Reform yapmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 684,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Kanıtlanmamış bir haber ya da olay, söylenti",
    "answer": "Rivayet",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 685,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Yapay, yapma, sentetik",
    "answer": "Suni",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 686,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Bir şey öğrenmek için yöneltilen söz veya yazı",
    "answer": "Soru",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:13",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 687,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Tarımsal yapay iklim alanı",
    "answer": "Sera",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 688,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Ölçüm aletlerinde gösterge çizelgesi",
    "answer": "Skala",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:53",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 689,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "İstemeden bir şeylere çarpan, deviren, kıran (kimse)",
    "answer": "Sakar",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:55",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 690,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Kısa mesaj servisi kısaltması",
    "answer": "SMS",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:12",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 691,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Hastayı bulunduğu hastaneden başka bir yere gönderme",
    "answer": "Sevk, Sevk etme, Sevk etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 692,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Genellikle kullanılmış ve eski kitap alıp satan kitapçı",
    "answer": "Sahaf",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:21",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 693,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Bir bütün meydana getiren planlar dizisi",
    "answer": "Sekans",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 694,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Sarmal biçiminde olan",
    "answer": "Spiral",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 695,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Motorlu taşıt iskeleti",
    "answer": "Şasi, Şase",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 696,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Kişisel, kişiye ait olan",
    "answer": "Şahsi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 697,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Bir diğer adı \"Enjektör\" olan nesne",
    "answer": "Şırınga",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 698,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Gizli haberleşmeye yarayan işaretlerin tümü, kod",
    "answer": "Şifre, şifreli mesaj",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:08",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 699,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Ev, fabrika, baraj vb.nin yapımının sürdüğü yer",
    "answer": "Şantiye, şantiye alanı",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 700,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Bir alanla ilgili olarak oluşturulan danışma kurulu",
    "answer": "Şura",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:53",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 701,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Bir kara yolunda trafik çizgileri ile ayrılmış bölümlerden her biri",
    "answer": "Şerit",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 702,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Kişilik, belirgin özellik",
    "answer": "Şahsiyet",
    "release_at": "2024-01-27 15:50:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 703,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Oturduğu yerde hafif ve kısa süreli uyuma",
    "answer": "Şekerleme",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:07",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 704,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Kaynak aracılığıyla doğrulama, kontrol etme",
    "answer": "Teyit, teyit etme, teyit etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 705,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Güneş’in doğuşundan önceki alacakaranlık zaman",
    "answer": "Tan, Tan vakti",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:51",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 706,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Bağırıp çağırarak, alkışlayıp tempo tutarak yapılan destek",
    "answer": "Tezahürat, Tezzahürat",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 707,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Alçak gönüllülük",
    "answer": "Tevazu",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:31",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 708,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Bir diğer söylemle \"Doğa\"",
    "answer": "Tabiat",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 709,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Bildiri, haber verme",
    "answer": "Tebliğ, Tebliğ etme, Tebliğ etmek, Tebligat",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 710,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Cep telefonu operatörlerinin belirledikleri fiyatlandırma sistemi",
    "answer": "Tarife",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:08",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 711,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Verilen onayı gösteren belge",
    "answer": "Tasdikname",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 712,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Sıcak kaplıca suyu",
    "answer": "Termal, termal su, termal kaynak suyu",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 713,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Büyük ölçüde, çok miktarda yapılan (alışveriş)",
    "answer": "Toptan, toptan alışveriş",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 714,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "En fazla çeşide sahip olan meyve türü",
    "answer": "Üzüm",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 715,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Genellikle sıvı şeyleri koymakta kullanılan, silindir biçiminde ve üstü kapalı, metal kap",
    "answer": "Varil",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 716,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Gidilen yerde geceyi geçirme",
    "answer": "Yatı, Yatıya kalma, Yatıya kalmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:50",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 717,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Yüksek mahkeme, yüksek yargı kurulu",
    "answer": "Yargıtay",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 718,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Üstünde yaşadığımız gök cismi",
    "answer": "Yer küre",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 719,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Eski tarihlerde tutukluların ya da hükümlülerin içine konulduğu kapalı yer",
    "answer": "Zindan",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 720,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Tutum, idareli tüketme",
    "answer": "Tasarruf, Tasaruf",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 721,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Bir şeyi bir kimseye veya bir yere ayırma",
    "answer": "Tahsis, tahsis etme, tahsis etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:42",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 722,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "İnsana iyilik getirdiğine inanılan belirti",
    "answer": "Uğur",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 723,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Uyuşma, mutabakat, konsensüs",
    "answer": "Uzlaşı, uzlaşma, uzlaşmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 724,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Bir gezegenin çekiminde bulunarak onun çevresinde dolanan daha küçük gezegen",
    "answer": "Uydu, uydusu",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 725,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Birci, birlikten yana olan, tekil, birimsel",
    "answer": "Üniter",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:59",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 726,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Ata binerken ayak konulan binicilik aracı",
    "answer": "Üzengi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:38",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 727,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Her yandan çokça bir araya gelmek, toplanmak, birikmek",
    "answer": "Üşüşme, Üşüşmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:21",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 728,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Bir düşünce veya istek üzerinde durmak, direnmek, ısrar etmek",
    "answer": "Üsteleme, Üstelemek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:50",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 729,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Özen göstermeden, gelişigüzel, baştan savma yapılan",
    "answer": "Üstünkörü",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 730,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Kişinin hiçbir gerçekliğe ve temele dayanmayan duygulara kapılması",
    "answer": "Vesvese",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:58",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 731,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Hece veya kelime üzerine diğerlerinden daha farklı olarak yapılan baskı",
    "answer": "Vurgu, vurgulama, vurgulamak, vurgu yapma, vurgu yapmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:47",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 732,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Diğer adı petrol jelatini olan nemlendirici bakım ürünü",
    "answer": "Vazelin, Vaseline",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:40",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 733,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Alışamamak, yabancılık çekmek",
    "answer": "Yadırgama, Yadırgamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 734,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Su kıyısında yapılmış büyük, görkemli ev",
    "answer": "Yalı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:37",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 735,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Balıklarda sırt yüzgeci",
    "answer": "Yele",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 736,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "\"Kara Kekik\" olarak bilinen yabani ot çeşidi, baharat",
    "answer": "Zahter, zahter otu",
    "release_at": "2024-01-28 09:39:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 737,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Hoşluk, güzellik, incelik, zarif olma",
    "answer": "Zarafet, Zerafet",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 738,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Boşuna harcama, zarar",
    "answer": "Ziyan, ziyan etme, ziyan etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:57",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 739,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Gerçekleşeceği düşünülmeyen, hesapta olmayan, umulmadık",
    "answer": "Zuhurat, Zuhurât",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 741,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Anı Olarak Alınan Ya Da Verilen Şey",
    "answer": "Yadigar",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 743,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Eski çağlardan kalma yapıt",
    "answer": "Antik, Antika",
    "release_at": "2024-01-27 15:58:12",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 744,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Bir cismin herhangi bir yöndeki uzanımı",
    "answer": "Boyut, boyutu",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 745,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Kısa süreli beklenmedik saldırı",
    "answer": "Baskın, Baskın yeme, Baskın yemek, Basılma, Basılmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 746,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Çeşitli sebeplerle zihin gücünü yitirmek",
    "answer": "Bunama, Bunamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:52:44",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 747,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Güç veya tehlikeli bir işe girişirken kişinin kendisinde bulduğu güven",
    "answer": "Cesaret, Cesaretlilik",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 748,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Araçların trafikte üstünlük sağlamak için kullandığı kırmızı-mavi ışıklar",
    "answer": "Çakar, çakar lamba, çakar lambası",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:17",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 749,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Dozu düzenleme, ayarlama",
    "answer": "dozaj",
    "release_at": "2024-01-27 15:56:42",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 750,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Kazalara alınmış tedbirler",
    "answer": "Emniyet",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:18",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 751,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Gerçekte var olmayan, hayali anlamındaki söz",
    "answer": "Fantastik",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 752,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Anlayış, seziş, sezgi",
    "answer": "Feraset",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:18",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 753,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Bitkilerin büyümesi için gerekli gıdayı ihtiva eden madde",
    "answer": "Gübre",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:21",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 754,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Hem et hem de otla beslenen canlılar",
    "answer": "Hepçil, Hepobur",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:21",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 755,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Ticari hezimet",
    "answer": "İflas, iflas etme, iflas etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 756,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Saygısızlığı meziyet olarak kabul eden kişi",
    "answer": "Küstah",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 757,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Bir işte, bir satışta aracılık eden kimseye bırakılan yüzdelik",
    "answer": "Komisyon, Kar, Kâr",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 758,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Eksiksiz, kusursuz ve yetkin durumda olan",
    "answer": "Mükemmel, müthiş",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 759,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Denk, eş, eşdeğer, eşit",
    "answer": "Muadil",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:16",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 760,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Bir toplumun düşünce ve sanatına has niteliklerinin tümü",
    "answer": "Medeniyet, Medeniyeti",
    "release_at": "2024-01-27 15:50:53",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 761,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Canlıyı oluşturan organlar bütünü",
    "answer": "Organizma",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 762,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Belli bir kurala göre devam eden sayı ya da şekil dizisi",
    "answer": "Örüntü",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 763,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Konum ya da duruş biçimi",
    "answer": "Pozisyon",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:04",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 764,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Selam ya da teşekkür anlamına eğilme ya da diz kırma biçiminde yapılan hareket",
    "answer": "Reverans",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:12",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 765,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "İşlerine önem vermeyen, ihmalkâr",
    "answer": "Savsak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 766,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Haşlanmış gıdayı hızlıca buz ile soğutmak",
    "answer": "Şoklama, Şoklamak, Şoklama işlemi",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 767,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Mecazi anlamda kızdırma maksadıyla şaka yollu konuşmak",
    "answer": "Takılmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 768,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Sıkıntı duyumsamak, bezmek, bıkmak",
    "answer": "Usanma, Usanmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 769,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Korkunun yarattığı serinlik",
    "answer": "Ürperti, Ürpermek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:47",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 770,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Durum, tavır, hâl",
    "answer": "Vaziyet",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:53",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 771,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Araç, taşıt anlamlarındaki söz",
    "answer": "Vasıta",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 772,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Genellikle eylemin çekiciliğini arttıran engelleyici kural",
    "answer": "Yasak",
    "release_at": "2024-01-27 15:59:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 773,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Japon mafyası",
    "answer": "Yakuza",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:01",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 774,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Şundan dolayı, şu sebeple, çünkü anlamlarındaki bağlaç",
    "answer": "Zira",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:37",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 775,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Kışın en şiddetli zamanı, karakış",
    "answer": "Zemheri, Zemheri vakti",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 776,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Yağmur Getirmeyen Fırtına",
    "answer": "Urağan, uragan",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:21",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 778,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Zafer, Üstünlük Sağlama, Yenme",
    "answer": "utku",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 779,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Üstünlük, kazanım, yarar",
    "answer": "Avantaj",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:46",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 780,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Öncelik tanımak, öndelik vermek",
    "answer": "Avans, avans verme, avans vermek, avans tanıma, avans tanımak",
    "release_at": "2024-01-28 09:39:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 781,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Sembol niteliğindeki yapı",
    "answer": "Abide, Anıt",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:12",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 782,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Ruh biliminde karşıt duygu, sevimsizlik, soğukluk",
    "answer": "Antipati",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:42",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 783,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Bir yapının veya yapı grubunun ortasında kalan, etrafı çevrili üstü açık alan",
    "answer": "Avlu, Avlusu",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 784,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Yazı ya da sözle canlandırmak",
    "answer": "Betimleme, Betimlemek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 785,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Eskiden tercüme-i hal denilen yaşam öyküsü",
    "answer": "Biyografi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:41",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 786,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Deneme ve günce yazılarıyla doldurulan sanal platform",
    "answer": "Blog",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 787,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "“Öfke, kızgınlık” anlamındaki bir erkek ismi",
    "answer": "Celal",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 788,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Az, azıcık, pek az",
    "answer": "Cüzi, cüzzi, cüzi miktar",
    "release_at": "2024-01-27 15:52:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 789,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Bir maddenin özü, değerli taş",
    "answer": "Cevher",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 790,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Düşman kıyılarına asker indirme işi",
    "answer": "Çıkarma, çıkarma yapmak, çıkarma yapma",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:47",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 791,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Kim olduğunu hatırlamak, tanımak",
    "answer": "Çıkarma, Çıkarmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 792,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Bodur şelale",
    "answer": "Çağlayan",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 793,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Para basılan yer",
    "answer": "Darphane",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 794,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Belli bir esasa göre verilen buyruk, talimat, yönerge",
    "answer": "Direktif",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:47",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 795,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Akan suyun hacmi",
    "answer": "Debi, Debisi",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 796,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "“Hiç kuşku yok, kuşkusuz” anlamında kullanılan söz",
    "answer": "Elbette",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 797,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Canlıların birbirleri ve çevreleriyle ilişkilerini inceleyen bilim dalı",
    "answer": "Ekoloji",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 798,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Yazıtları ve tarihi yapıtlardaki yazıları inceleyen bilim dalı",
    "answer": "Epigrafi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 799,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Yürekler acısı, trajik anlamındaki söz",
    "answer": "Feci, facia",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:31",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 800,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Abartılı, aldatıcı ve yapay davranış",
    "answer": "Gösteriş, Gösterişli",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:55",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 801,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Kolları açarak, göğsü ileriye omuzları geriye doğru esnetmek",
    "answer": "Gerinmek, Gerinme, Gerilmek, Gerilme",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:15",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 802,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Pişirilerek kurutulmuş yuvarlak veya uzun biçimli peksimet",
    "answer": "Galeta, Grisini, Gevrek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:41",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 803,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Ağız ve burun boşluğunun arka bölümü",
    "answer": "Geniz",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:59",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 804,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Taht sahibi olan devlet başkanı",
    "answer": "Hükümdür, Hükümdar",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:59",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 805,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Atak tabiatlı küçük savaş gemisi",
    "answer": "Hücumbot, Hücumbotu",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 806,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Monarşik aile",
    "answer": "Hanedan, Hanedanlık",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 807,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "İçe dert olan hayal kırıklığı, düşyıkımı",
    "answer": "Hüsran",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 808,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Kararlılık, stabilizasyon",
    "answer": "İstikrar",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:05",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 809,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Kâr amacıyla sermaye yatırılarak kurulan kurum",
    "answer": "İşletme",
    "release_at": "2024-01-28 09:39:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 810,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Daha kolay ve yalın duruma getirmek",
    "answer": "İndirgemek, İndirgeme",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:08",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 811,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Üflemeli çoban çalgısı",
    "answer": "Kaval",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 812,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Başkalarına belli etmeden, gizlice yapılan şey",
    "answer": "Kaçamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 813,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "'Ultraviyole'' sözcüğünün Türkçe karşılığı",
    "answer": "Morötesi",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 814,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Devletin egemenliği altında bulunan toprakların bütünü",
    "answer": "Mülk, mülki",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 815,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Bir şeyi iflah olmaz, onmaz hale getirmek",
    "answer": "Mahvetmek, Mahvetme",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:42",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 816,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Yapılan iyiliğe karşı gönül borcu olan kişi",
    "answer": "Minnettar",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 817,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Birbirine uyan, aralarında anlaşmazlık olmayan anlamındaki eski bir söz",
    "answer": "Mutabık",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:55",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 818,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Eski zamanların tek kişilik komedi gösterisi ustası",
    "answer": "Meddah",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 819,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Deneyimsiz, doğal, saf, sade kimse ya da kişilik",
    "answer": "Naif, naif kişilik",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 820,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Hayvan sürülerinin beslendiği açık alan, mera",
    "answer": "Otlak, otlak arazi, ova",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 821,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Birden ortaya çıkan, aşırı ve normalin dışına taşmış korku hali",
    "answer": "panik",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 822,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Haftanın belli günleri seyyar satıcıların sergi açtıkları sokak veya alan",
    "answer": "Pazar, Pazaryeri",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 823,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Bir balık ve bir meyve türünün ortak adı",
    "answer": "Palamut",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 824,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Yufka biçiminde kurutulmuş meyve ezmesi",
    "answer": "Pestil",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 825,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Futbolda topa kavisli ve yumuşak vuruş",
    "answer": "Plase",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 826,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "İrade dışı sinir etkinliği",
    "answer": "Refleks",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:53",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 827,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Futbolda hem orta yuvarlak hem başlama vuruşu anlamlarına gelen söz",
    "answer": "Santra",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 828,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Dokuz karenin belirli bir şekilde geçilmesine dayanan çocuk oyunu",
    "answer": "Seksek",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:09",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 829,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Bütün geceyi uyumadan geçirmek",
    "answer": "Sabahlama, Sabahlamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:03",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 830,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Toplumda büyük yankı uyandıran utanç verici olay ya da durum",
    "answer": "Skandal",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 831,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Laik yaşama ait, dinden bağımsız olan",
    "answer": "Seküler",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 832,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Sesi tanımlayan sözlerden oluşmuş “çabucak” anlamında kullanılan bir kelime",
    "answer": "Şipşak",
    "release_at": "2024-01-28 09:39:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 833,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Kompleks yapıdaki sebze yemeği",
    "answer": "Türlü",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 834,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Hububatın diğer adı",
    "answer": "Tahıl, Tahıllar",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 835,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Sabaha doğru çıkan hafif rüzgar",
    "answer": "Tanyeli, tan, tan rüzgarı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 836,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Bulunduğu kaba sığmayıp kenarları aşmak",
    "answer": "Taşma, Taşmak, Taşması",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 837,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Gereğinin uygulanır, yapılır olması durumu",
    "answer": "Yürürlük, Yürürlükte, Yürürlükteki",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 838,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Dokunarak incelemek",
    "answer": "Yoklamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 839,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Sayıyı yukarı ya da aşağı değiştirerek tüm sayı haline getirme",
    "answer": "Yuvarlama, Yuvarlamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 840,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Akarsuyun aktığı yer, mecra",
    "answer": "Yatak, yatağı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 841,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Kimse, kişi",
    "answer": "Zat",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:17",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 842,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Zeki, anlayış sahibi",
    "answer": "Zeren",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 843,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Telli Bir Çalgıyı Acemice Çalarak Çıkarılan Çirkin Sesin Adı",
    "answer": "Zımbırtı, zimbirti",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 844,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Argo tabir ile \"Aklına eseni yapan\"",
    "answer": "zirzop, zırzop, zırdeli, zibidi",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:16",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 845,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Yersiz ve zamansız davranışları olan kimse",
    "answer": "zibidi, zırzop",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:01",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 846,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Zorunluluk, gereklilik ya da yoksulluk anlamındaki söz",
    "answer": "Zaruret, Zaruri",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:42",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 847,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Bir düşünceyi, bir tasarıyı ya da bir kuramı gerçekleştirme",
    "answer": "Uygulama, uygulamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 848,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Erkeklerin Sıçaktan Korunmak İçin Başlarına Sardıkları Büyük Mendil",
    "answer": "Üslük",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 849,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Bilim yada sanat alanında üstün bilgisi ve yeteneği olan kimse",
    "answer": "Üstad, üstat",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 850,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Dermansızlık, Zayıf nokta",
    "answer": "Zafiyet, zafıyet",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 851,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Sarı renkli, kökleri ile birlikte toplanan, kökü bir baharat türü olan bitki",
    "answer": "Zencefil, zencefıl",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:08",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 852,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Gerçekleşmesi Olanaksız Tasarı Ya Da Düşünce",
    "answer": "Ütopya",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:13",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 853,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Kabe yakınında bulunan kuyu ve bu kuyunun Müslümanlarca kutsal sayılan suyu",
    "answer": "Zemzem",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 854,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Isı azlığı nedeniyle soğuğun etkisini duymak",
    "answer": "Üşümek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 855,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Değerli Bir Taş",
    "answer": "Zümrüt, zumrut",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 856,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Her Türlü Zevke Karşı Koyup Kendini İbadete Veren",
    "answer": "Zühtü, zuhtu",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 857,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Çiçek Açan - Çoban Yıldızı (Venüs)",
    "answer": "Zühre, zuhre",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 858,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Üflemeli bir çalgı",
    "answer": "Zurna",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:48",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 859,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Fotoğrafçılıkta, Değişken Odak Uzunluklu Objektif",
    "answer": "Zum, zoom",
    "release_at": null,
    "level": 2
  },
  {
    "id": 860,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Gücüne güvenerek başkalarının hakkını alan",
    "answer": "Zorba",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 861,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Sivrisineğe benzer çok küçük bir sinek türü",
    "answer": "Üvez",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 863,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Tahıl tanelerinin damıtılmasıyla elde edilen alkollü içki",
    "answer": "Votka, vodka",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:07",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 864,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Olması istenmeyen olaylardan doğan ruh tedirginliği",
    "answer": "Üzüntü",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 865,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Kelimeler yerine, sadece sesli harfler kullanarak, insan sesiyle müzik icra etmek",
    "answer": "Vokaliz, vokalız",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 866,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Futbolda Top Yere Değmeden Yapılan Vuruş",
    "answer": "Vole",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 867,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Elektromotor Gücün Ya Da Gerilimin Birimi",
    "answer": "Volt",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:46",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 868,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Bina eteği, etek duvarı veya subasman",
    "answer": "Üstemel",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 870,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Bir vadi ya da ırmak üzerine kurulan yüksek ve uzun köprü",
    "answer": "Viyadük, vıyaduk",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:42",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 872,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Bulaşıcı Hastalıklara Yol Açan Mikrop",
    "answer": "Virüs, vırus",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 873,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "İdrarın dışarıya atılmasını sağlayan ve idrar torbasından sonraki idrar yol",
    "answer": "Üretra",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 874,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "İnsanların ihtiyaçlarını karşılamak için yeni ürünler ortaya koyması",
    "answer": "Üretim, üretme, üretmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 875,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Foseptik Kuyularındaki Pis Suları Çekmeye Yarayan Makine",
    "answer": "Vidanjör, vıdanjor",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 876,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Türlü Duyguları Anlatan Veya Bir Doğa Sesini Yansıtan Kelime",
    "answer": "Ünlem",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 877,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Bir Yasanın, Bir Kararın Yürürlüğe Girmesine Karşı Çıkma Hakkı",
    "answer": "Veto",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 878,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Ardından koşulan, uğruna çalışılan, ulaşılmak istenen yüce erek",
    "answer": "Ülkü",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 879,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Geniş Anlamıyla Derş Ya Da Mukoza Altı Dokuları Meydanda Bırakan Kronik Yaralar",
    "answer": "Ülser",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:58",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 880,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Hastalıkları iyileştirdiğine inanılan soluk",
    "answer": "Üfürük, üfürme",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 881,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Daha çok ahşap malzemelere sürülen parlak cila",
    "answer": "Vernik, vernık",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 882,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "At Ve Kısrak Sürüsüne Verilen Ad",
    "answer": "Ürek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 883,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Evleri kuşatan üstü kapalı ve camlı teras",
    "answer": "Veranda",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 884,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Soğanlı et yemeği",
    "answer": "Yahni",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:18",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 885,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Pembe veya erguvan tonları ile karışık koyu kırmızı renkte,saydam, değerli bir taş",
    "answer": "Yakut",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 886,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Çiçek Koymak İçin Kullanılan Kap",
    "answer": "Vazo",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 887,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Tarihte \"Kara Ölüm\" olarak da bilinen, bulaşıcı ve öldürücü bir hastalık",
    "answer": "Veba",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 888,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Kedigillerden, kürkünden yararlanılan çok yırtıcı hayvan",
    "answer": "Vaşak, vasak",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 889,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Hayvanların su içtikleri taş veya ağaçtan oyma kap",
    "answer": "Yalak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 890,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Giysilerde omuzların dik durması için konulan parça",
    "answer": "Vatka",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:59",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 891,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Baştan savma, üstünkörü",
    "answer": "Yalapşap, yalap şap, yalapsap",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 892,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Belli Bir İşte Bilgi, Görüş Ve Becerisi Çok Olan Kimse",
    "answer": "Uzman",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 893,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Kaşındırıcı bir deri hastalığı",
    "answer": "Uyuz",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 894,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Türlü Amaçlarla Yer'den Fırlatılan Ve Genellikle Kapalı Bir Yörünge Çizerek Yer Çevresinde Dolanan Aygıt",
    "answer": "Uydu",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:38",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 896,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Orta Asya'da Büyük Devlet Ve Uygarlık Kurmuş, Yazılı Anıtlarla Sanat Yapıtları Bırakmış Olan Bir Türk Ulusu",
    "answer": "Uygur, uygurlar",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:46",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 898,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Oda İçinde Tuğla Ya Da Taşdan Yapılmış Ocak",
    "answer": "Şömine, somine",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 899,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Serbest, Hiçbir Koşula Bağlı Olmayan",
    "answer": "Özgür, ozgur",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 901,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Özel gezinti gemisi",
    "answer": "Yat",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 903,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Fethiye yakınlarında, önemli bir turizm merkezi olan doğa harikası",
    "answer": "Ölüdeniz, oludeniz",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 904,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Yeni doğmuş hayvan",
    "answer": "Yavru",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 906,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Kısa kollu ceket, mont",
    "answer": "Yelek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 907,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Görülebilen veya dokunulanilen herhangi bir şey",
    "answer": "Obje",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 908,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Sinir sisteminin bağımsız en küçük ünitesi",
    "answer": "Nöron, noron, nöron ağı, nöron ağ",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 909,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Taş ya da maden çıkarılan yer",
    "answer": "Ocak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 910,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Evin bir bölümü",
    "answer": "Oda",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 911,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Eski İskandinav Mitolojisinde Baş Tanrı",
    "answer": "Odin",
    "release_at": "2024-01-28 09:39:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 912,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Hristiyanların en büyük bayramı",
    "answer": "Noel",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 913,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Kıskandırmak ya da inat olsun diye yapılan iş",
    "answer": "Nispet, nıspet",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:12",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 914,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "At Alıp Satan Kimse",
    "answer": "Cambaz, canbaz",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 915,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Sonu Olmayan, Sonsuz, Ebedi, Ölümsüz",
    "answer": "Cavit",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 916,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Durgun sularda ya da havuzlarda yetişen, geniş yapraklı su bitkisi",
    "answer": "Nilüfer, nılufer",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 917,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Yünden dövülerek yapılan kalın ve kaba kumaş",
    "answer": "Aba",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 918,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Hiç tuzu olmayan yumuşak krem peynir",
    "answer": "Labne",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 919,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Türklere özgü bir şekerleme",
    "answer": "Lokum",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 921,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Kalp atışı, damarın bir kez vuruşu",
    "answer": "Nabza, nabız, nabız atması",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 922,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Korkak, Tabansız, Yüreksiz",
    "answer": "ödlek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 923,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Daha çok cami avlularında bulunan havuz",
    "answer": "Şadırvan",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:46",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 926,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "İp, Urgan",
    "answer": "Habl, halat",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:04",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 927,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Elektrik Akımı İletiminde Kullanılan Ve Yalıtkan Bir Madde İle Sarılı Bulunan Metal Tel",
    "answer": "Kablo",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 928,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Çıkış yeri kolaylıkla bulunamayacak kadar karışık koridorları olan yapı",
    "answer": "Labirent",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:50",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 929,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Tek ağızlı balta",
    "answer": "Nacak",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 931,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Kışı geçirmek için yapılan çoban kulübesi",
    "answer": "Odak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 932,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Eleman, unsur",
    "answer": "öge, öğe",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 933,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Temizlik, Saflık",
    "answer": "Paki",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:13",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 935,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Kesme veya oyma kalıbı",
    "answer": "şablon",
    "release_at": "2024-01-27 15:50:48",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 938,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Fide dikilirken kullanılan ucu çatallı çubuk",
    "answer": "dikeç",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 941,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Ermenistan’ın para birimi",
    "answer": "dram",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:13",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 942,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Zirkonyum'un simgesi",
    "answer": "zr",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 947,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Köpek ve ineklere yedirilmek üzere un ve kepekle hazırlanan yiyecek",
    "answer": "yal, yem",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 948,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Yarı yaş, yarı kuru nemli toprak",
    "answer": "alatav",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 949,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Nikel'in simgesi",
    "answer": "ni",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 950,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Rüzgar",
    "answer": "Yel",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 951,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Sayım. Toplanma",
    "answer": "tadat",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:08",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 952,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Bir köleyi özgürlüğüne kavuşturma",
    "answer": "itak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 953,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Tibet öküzü",
    "answer": "yak, yak sığırı",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 955,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "\"Kutup\", \"Boz gibi türleri bulunan iri gövdeli yırtıcı hayvan",
    "answer": "ayı, ayi",
    "release_at": "2024-01-27 15:52:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 956,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Mendelevyum'un simgesi",
    "answer": "md",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 957,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Canlı bir organizmanın oluşturduğu ona özel bir renk veren kimyasal madde",
    "answer": "pigment",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 958,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Uyarma",
    "answer": "ikaz, ikaz etme, ikaz etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 959,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Egemenliğini tanıma",
    "answer": "biat, biat etme, biat etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 960,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Az şey, az",
    "answer": "nebze",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 962,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Yoğurt, ayran içine hıyar veya marul doğranarak yapılan, çoğu kez sarımsaklı, iştah açıcı yiyecek",
    "answer": "Cacık",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 964,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Cam ticaretini veya cam takmayı meslek edinmiş kimse",
    "answer": "Camcı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:44",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 965,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Zaman dilimi, vakit",
    "answer": "Çağ",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 966,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Bir kimsenin, satın aldığı hizmet veya ürün karşılığında para yerine verdiği ve karşılığı banka hesabından ödenen yazılı belge",
    "answer": "Çek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 967,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Kahramanları çoklukla hayvanlardan seçilen, sonunda ders verme amacı güden, genellikle manzum hikâye, öykünce",
    "answer": "Fabl",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:54",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 968,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "İşletmek için bir yere ödünç verilen paraya karşılık alınan kâr, getiri, ürem, nema",
    "answer": "Faiz",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 969,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Başkalık, ayrım, nüans",
    "answer": "Fark, farklılık",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 970,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Oluşması genellikle tektonik, volkanik vb. olaylara bağlı olan, toprakla çevrili, derin ve geniş, tuzlu veya tuzsuz durgun su örtüsü",
    "answer": "Göl",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 971,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Sonbahar",
    "answer": "Güz",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:21",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 972,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Ülkeler veya şehirler arasında yapılan uzun yolculuk, seyahat",
    "answer": "Gezi",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 973,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Yere veya mobilya üstüne serilmek, duvara gerilmek için, genellikle yünden dokunan, kısa ve sık tüylü, nakışlı, kalın yaygı",
    "answer": "Halı",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:15",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 974,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Hiçbir işe yaramadan yok olma, boşa gitme",
    "answer": "Heba, heba olma, heba olmak, heba olması",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 975,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Birini aldatmak, yanıltmak için yapılan düzen, dolap, oyun, desise, entrika",
    "answer": "Hile",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 976,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Gözlerin üzerinde kemerli birer çizgi oluşturan kısa kıllar",
    "answer": "Kaş",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 977,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Başlık, sipersiz şapka",
    "answer": "Kep",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 978,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Herhangi bir şeyin veya vücudun üzerinde oluşan, biriken pislik",
    "answer": "Kir",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 979,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Damızlık erkek koyun",
    "answer": "Koç",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 981,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Amerikan devesi de denilen geviş getirenlerden bir hayvan",
    "answer": "Lama",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 982,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Bir dilin tarihi, yapısı, politik sebeplerden dolayı ses, yapı ve söz dizimiyle ayrılan bir kolu",
    "answer": "Lehçe, lehçesi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 983,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Deniz kulağı",
    "answer": "Lagün",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 984,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Duvarları taş veya tuğladan, üstü taş bir kapakla örtülü mezar",
    "answer": "Lahit",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 985,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Tanrı'nın sevgi ve ilgisinden yoksun olma, beddua",
    "answer": "Lanet, lanetleme, lanetlenme, lanetlenmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:58",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 986,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Tanıtmak amacıyla öne sürmek, ortaya çıkarmak",
    "answer": "Lanse, lanse etme, lanse etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:51",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 987,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Kendini beğendirmek amacıyla yapılan davranış, cilve, eda",
    "answer": "Naz",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 988,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Açıklık, açık ve kesin yargı",
    "answer": "nas",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:38",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 989,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Bir şeyi hatırlamak için yazılan kısa yazı",
    "answer": "Not, not etme, not etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:58",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 990,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Güzel, uyumlu ses, ezgi, melodi",
    "answer": "Nağme",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 991,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Petrolden 100-250 °C arasında damıtılan ürün",
    "answer": "Nafta",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 993,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Hoş olmayan, hoşa gitmeyen, kötü, çirkin",
    "answer": "Nahoş",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 994,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Tahtta hükümdar olmadığı zaman veya hükümdarın çocukluğu sırasında devleti yöneten kimse",
    "answer": "naip",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 995,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Plastik, tahta, mika vb. maddelerden yapılmış taşlarla oynanan ve konkene benzeyen bir tür oyun",
    "answer": "okey",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 996,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Özenli, düzgün, uygun",
    "answer": "Onat",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 997,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Silisin hidratlı ve jelatinli bütün türlerini kapsayan değerli bir mineral, panzehir taşı",
    "answer": "opal",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 998,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Genellikle ipek ibrişim kullanarak iğne, mekik, tığ veya firkete ile yapılan ince dantel",
    "answer": "oya",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:53",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 999,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Klavyelilerden farklı ses ton ve modlarına sahip olabilen çalgı",
    "answer": "org",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1000,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Keçi yavrusu",
    "answer": "Oğlak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:42",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1001,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Erkek çocuk",
    "answer": "Oğlan",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1002,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Salepgillerden, çiçekleri sinek, örümcek gibi birtakım böcekleri andıran, yumrulu, otsu bir bitki",
    "answer": "Ofris",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1003,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "On açısı, on kenarı olan çokgen",
    "answer": "Ongen",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1005,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Örme işi veya biçimi",
    "answer": "Örgü",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1006,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Küçük çocukları korkutmak için uydurulmuş hayalî yaratık, umacı",
    "answer": "Öcü",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1007,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Hayvanları çayıra bağlamaya yarayan kalın ip, örük",
    "answer": "Örk",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1008,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Yasalarla belirlenmeyen, halkın kendiliğinden uyduğu gelenek",
    "answer": "Örf",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1009,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Konuşanın temel olarak aldığı bir şeyden daha uzak olan yer veya şey, mavera",
    "answer": "Öte",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1012,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "İç içe geçen veya birbiri üzerine gelen parçaları tutturmaya yarayan bir tür tahta veya metal çivi",
    "answer": "Pim",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1013,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Yaşlı, koca, ihtiyar kimse",
    "answer": "Pir",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:48",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1014,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Resim ve fotoğrafta duruş",
    "answer": "poz",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1016,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Posta parası karşılığı mektuplara, damga resmine karşılık kâğıtlara yapıştırılan, basılı küçük kâğıt parçası",
    "answer": "Pul",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1017,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Üzerine bildiri, açıklama veya tanıtma kâğıtları tutturmak için hazırlanmış levha",
    "answer": "pano",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:08",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1018,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Pantolon, don, şalvar vb. giyeceklerde bacakların çıktığı aşağı bölüm",
    "answer": "Paça",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:46",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1019,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Telli sazları çalmaya yarayan ve kemik, boynuz vb. şeylerden yapılan çalma aracı, mızrap, çalgıç",
    "answer": "pena",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1020,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Giysilerde bazı yerlerden içeriye doğru daraltılarak dikilmiş bölüm",
    "answer": "pens",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:40",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1023,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Baykuşgillerden, orman, dağ ve kayalıklarda yaşayan, uzunluğu 65 cm, sırtı koyu kahverengi bir kuş türü",
    "answer": "Puhu",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1025,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Göktürk yazıtlarında kullanılan yazı türünün harflerinden her biri",
    "answer": "run",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1026,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Şeker kamışından şeker yapılırken elde edilen öz suyun, melasla mayalandırılarak kurutulmasıyla elde edilen alkollü sert içki",
    "answer": "Rom",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1028,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Rüşvet veren kimse",
    "answer": "Raşi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1029,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Bir tiyatro sahnesinin önünde, ışık ve ışıldakların yerleştirildiği, izleyiciye en yakın yer",
    "answer": "Ramp",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1030,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Bir mal veya paranın, belirli bir süre içinde emek verilmeksizin sağladığı gelir",
    "answer": "Rant",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:41",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1031,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Yakışır, yerinde, uygun",
    "answer": "Reva",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:17",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1032,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Pokerde, bir oyuncunun önündeki paranın tümü",
    "answer": "rest",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1034,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Demir, tahta yüzeylerdeki boya, pas vb.ni çıkarma, pürüzleri gidermek amacıyla kullanılan iri dişli bir törpü",
    "answer": "raspa",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1035,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Meyvelerin şekerle kaynatılmasıyla hazırlanan tatlı",
    "answer": "Reçel",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:08",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1036,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Hayvanın başlığı, yuları ve gemi",
    "answer": "Reşme",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1037,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Aruz ölçülerinden biri",
    "answer": "Remel",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1038,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Bir günlük sürenin yirmi dörtte birine eşit, altmış dakikalık zaman dilimi, zaman parçası",
    "answer": "saat",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1039,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Klasik Türk müziğinde bir birleşik makam",
    "answer": "saba",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1040,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Kuş tersi, kuş gübresi",
    "answer": "Sağı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:53",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1042,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Sen zamirinin yönelme durumu",
    "answer": "sana",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:51",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1044,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Sürekli yağan yağmurdan veya eriyen kardan oluşan, geçtiği yerlere zarar veren taşkın su",
    "answer": "sel",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:31",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1045,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Toprağın kaymasını veya suyun akmasını önlemek için yapılan kalın duvar",
    "answer": "set",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1047,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Vücutta kalbin bulunduğu tarafta olan, sağ karşıtı",
    "answer": "sol",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:42",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1049,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Saçılmış, serpilmiş",
    "answer": "Saçık",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:47",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1050,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Sebze, meyve vb. satmak için kurulmuş, eğreti, derme çatma dükkân",
    "answer": "Salaş",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1054,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Bir makinenin dönme hareketini öteki parçalara aktaran ve ucuna dişli çarklar, tekerlekler veya pervane bağlanan demir mil",
    "answer": "Şaft",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1055,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Şiir söyleyen veya yazan kimse",
    "answer": "Şair",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1056,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Karaları çevreleyen ve karalardan sayılan, 200 m derinliğe kadar olan sığ deniz dipleri",
    "answer": "Şelf",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:18",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1057,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "İçine mendil, gecelik vb. şeyleri koymaya yarayan, çeşitli büyüklükte, kumaştan koruncak",
    "answer": "Şase",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1058,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Genellikle bazı sporları yaparken giyilen, paçaları dizlerin yukarısında başlayan kısa pantolon",
    "answer": "Şort",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1059,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Doğu Anadolu ile Azerbaycan'da çalınan bir çalgı türü",
    "answer": "tar",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:04",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1060,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Türlü metallerden yapılmış, kopmaya karşı bir direnç gösteren ince uzun ip",
    "answer": "tel",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1061,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Birçok spor oyununda kullanılan, türlü büyüklükte, genellikle kauçuktan yapılmış yuvarlak nesne",
    "answer": "top",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:53",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1063,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Çoğunlukla evlenen veya nişanlanan birine armağan olarak verilen küpe, bilezik, yüzük, zincir gibi şeylerin tümü",
    "answer": "Takı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1064,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Şişe gibi dar delikleri tıkamaya yarayan mantar, cam, tahta veya plastikten tıkaç",
    "answer": "tapa, tıpa",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:38",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1065,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Ayağın alt yüzü, aya",
    "answer": "taban",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:46",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1066,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Dik ve derin yamaç",
    "answer": "Uçurum",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1067,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Uğraşılan şey, iş güç, meşgale",
    "answer": "Uğraşı",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1068,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Çok uzun",
    "answer": "upuzun",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1069,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "ele avuca sığmaz (kimse)",
    "answer": "Uçarı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1070,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Ateşten fırlayan ve etrafa saçılan kıvılcım",
    "answer": "Uçkun",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1071,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Yakışır, yaraşır, mutabık, mütenasip",
    "answer": "uygun",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:37",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1072,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Fikir, sanat ve endüstri alanlarında çok büyük bir gelişme göstermiş olan, medeni, mütemeddin",
    "answer": "uygar",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1073,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Akla uygun, yalnız akla dayanan, akli, rasyonel",
    "answer": "Ussal",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1074,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Türk müziğinde ana makamlardan biri",
    "answer": "Uşşak",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1076,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Başkalarına kolayca uyabilen, sözlerini dinleyip karşı gelmeyen, yumuşak başlı",
    "answer": "uysal",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1077,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Fiyatı yüksek olmayan, pahası az, düşük fiyatlı, pahalı karşıtı",
    "answer": "ucuz",
    "release_at": "2024-01-28 09:39:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1078,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Yufka açılırken hamurun tahtaya yapışmaması için serpilen kalın un",
    "answer": "Uğra",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1079,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Birinin yapmakla yükümlü olduğu iş, görev",
    "answer": "uhde",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1081,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Masa başında uydurulup gerçekmiş gibi yayımlanan yalan haber",
    "answer": "Asparagas, asparagas haber",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1082,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Anıtsal",
    "answer": "Abidevi",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1083,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Erkek kümes hayvanlarının en iri ve yaşlı olanı",
    "answer": "Babaç",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:48",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1084,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Vücudun kasıktan tabana kadar olan bölümü",
    "answer": "Bacak",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1085,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Bateri çalmaya yarayan ince, kısa çubuk",
    "answer": "Baget",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1086,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Şehir içinde ana yol",
    "answer": "cadde",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1087,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Herhangi bir işi yapmak için ortaya konan güç, zorlu, sürekli çalışma, gayret, ceht, efor",
    "answer": "Çaba",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1088,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Ticaret gemilerinde eski ve usta gemici",
    "answer": "Çaça",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:42",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1089,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Kavga, gürültülü bağrışıp çağrışma",
    "answer": "Dalaş, dalaşı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1090,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "\"Bir olay sebebiyle birden ayılmak, doğruyu anlamak\"",
    "answer": "dank, dank etme, dank etmek, dank etmesi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1091,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Bireyler, fertler",
    "answer": "Efrat",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1092,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Yemiş koparırken dalları çekmeye veya kovandan bal almaya yarayan araç",
    "answer": "Eğiç",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1093,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Çok üzüntü veren, acıklı olay, afet",
    "answer": "Facia",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:44",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1094,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Süslü, ayaklı fener",
    "answer": "Fanus",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1098,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Kur'an'ı bütünüyle ezbere bilen kimse",
    "answer": "Hafız",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1099,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Adalete uygun bir biçimde, doğrulukla, adilane",
    "answer": "Hakça",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1100,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Din buyruklarını yerine getirmek için hacca gitmiş Müslüman",
    "answer": "hacı",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:16",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1101,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Bir düşünceyi anlatan bir veya birkaç cümlelik söz",
    "answer": "İbare",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:21",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1104,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Çadır, baraka vb. eğreti araçlardan oluşturulan konak yeri",
    "answer": "kamp",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1105,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Halk hizmeti gören devlet organlarının tümü",
    "answer": "kamu",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1106,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Üzerinde su muslukları bulunan, el, yüz, bulaşık yıkamaya yarar, çukur yer veya eşya",
    "answer": "Lavabo, lavobo",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1107,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Hanigillerden, Akdeniz ve Ege'de yaşayan lezzetli bir balık, kaya hanisi",
    "answer": "lahos",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1108,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Miskete fiske vurarak oynanan zıpzıp oyunu",
    "answer": "madık, Madik",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:58",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1109,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Becerikli, yetenekli",
    "answer": "mahir",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:41",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1110,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Az görülür, görülmedik, seyrek görülen, çok değerli",
    "answer": "nadide, nadir",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1111,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "At nalı yapan demirci",
    "answer": "Nalbant",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1113,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Büyük ve süslü çadır, çerge",
    "answer": "Otağ",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1114,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Yön bildirimi olarak \"Sözü edilen yerde, bulunduğu yerde\"",
    "answer": "Orada, orda",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1116,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Birim kabul edilen herhangi bir şeyin alabildiği kadar ölçü",
    "answer": "Ölçek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1117,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Yaşamaz olmak, hayatı sona ermek, can vermek",
    "answer": "ölmek, ölüm, ölme",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1118,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Büyük harita, plan veya modeli oluşturan ayrı parçalardan her biri",
    "answer": "pafta",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:05",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1119,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Ebegümecigillerden, koza biçimindeki meyvesi üç, dört, beş dilimli olan, sıcak bölgelerde yetişen tarım bitkisi",
    "answer": "pamuk",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1120,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "İnce ve yarı saydam bir tür kâğıt",
    "answer": "Pelür",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1121,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Herhangi bir işte, bir yarışta, birbirini geçmeye çalışan, aynı şeyi elde etmeye uğraşan",
    "answer": "Rakip",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1122,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Herhangi bir işte, bir konuda yapılan inceleme ve araştırma sonucunu, düşünceleri veya gözlemleri bildiren yazı",
    "answer": "rapor",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1123,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Geçen, önceki, eski",
    "answer": "sabık, selef, selefi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1124,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Acı, yoksulluk, haksızlık vb. üzücü durumlar karşısında ses çıkarmadan onların geçmesini bekleme erdemi, dayanç",
    "answer": "sabır",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1125,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Düşen, düşmüş",
    "answer": "sakıt",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1126,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Düşen su damlasının çıkardığı ses",
    "answer": "şıp",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1127,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Şen, neşeli (ses)",
    "answer": "şakrak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1128,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Yiyecek koymaya yarar, az derin ve yayvan kap",
    "answer": "tabak",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:07",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1129,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Verimsiz duruma getirme, sonuçsuz bırakma, kısırlaştırma",
    "answer": "takim",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1130,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Ölünün içine konulduğu sandık biçiminde araç, sal",
    "answer": "tabut",
    "release_at": "2024-01-27 15:52:04",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1131,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Düz arazide veya açık denizde gökle yerin birleşir gibi göründüğü yer, çevren",
    "answer": "ufuk",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1132,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Şalvarı bele bağlamak veya torba, kese vb. şeylerin ağzını büzmek için bunlara geçirilen bağ",
    "answer": "uçkur",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:41",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1133,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Çoğunlukla ayın neden olduğu, yerin dönme ekseninin yaptığı koni hareketindeki dönemsel salınım, nütasyon",
    "answer": "Üğrüm",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:57",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1134,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Bir devletin egemenliği altında bulunan toprakların tümü, diyar, memleket",
    "answer": "ülke",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:31",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1136,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Değer, kıymet",
    "answer": "valör",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1137,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Kent veya kasabada dış mahalle",
    "answer": "varoş",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1138,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Tehlikeli durum",
    "answer": "varta, vuku, vukuat",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:54",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1140,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Dik, sarp",
    "answer": "yalçın",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:38",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1142,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Aşırı deli, çılgın",
    "answer": "Zırdeli, zırzop",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1143,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Belediye hizmetlerinin güvenliğini sağlamakla görevli yönetim",
    "answer": "Zabıta",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1144,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Kilise hizmetini gören ve çan çalan kimse",
    "answer": "Zangoç",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1145,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Hor görülme, alçalma",
    "answer": "Zillet",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1146,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Güçsüz, zayıf, âciz",
    "answer": "zebun",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:51",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1147,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Saf, tatlı su",
    "answer": "zülal",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1148,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Yerde ve tel, at, bisiklet, ip vb. üzerinde dengeye dayanan, tehlikeli, heyecan verici gösteriler yapan kimse, akrobat",
    "answer": "cambaz",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1149,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Dokumacılıkta, çözgü makinesinde çözgü ipliği bobinlerinin desen ve renk sırasına göre yerleştirildiği sehpa",
    "answer": "cağlık",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1150,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Kudret sahibi Tanrı",
    "answer": "cebbar",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1152,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "En son il olan şehrimiz",
    "answer": "Düzce",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1153,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "İki kümenin ortak elemanlarını ifade eder",
    "answer": "Kesişim, kesişim kümesi",
    "release_at": "2024-01-28 09:39:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1154,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Diş taşı",
    "answer": "tartar",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1155,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Gözleri görmeyen, eski dilde kör",
    "answer": "Ama, Âmâ, Amâ",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:57",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1156,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Tank tekeri, zorlu arazilerde gitmeye yarayan araç",
    "answer": "Palet, paletli",
    "release_at": "2024-01-28 09:39:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1157,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Arnavutluk'un başkenti",
    "answer": "Tiran, Tirana",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1158,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "At yetiştirilen çiftlik",
    "answer": "Hara",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1159,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Uygulamalı öğrenme, iş öncesi öğrenme",
    "answer": "Staj, stajyerlik, staj yapma, staj yapmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:09",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1160,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Anlaşma, bağlaşma, birlik",
    "answer": "İttifak",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:37",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1161,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Danışma, beyin fırtınası, karşılıklı tartışma",
    "answer": "İstişare",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1162,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Birden fazla sıralı halde iki tarafı ağaçlı yol",
    "answer": "Alle, Alle yol",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1163,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Söylenmemesi gereken, giz",
    "answer": "Sır",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1164,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Gerçeğe, sağduyuya, akla aykırı",
    "answer": "Abes",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1165,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Enine göre boyu kısa olan, kısa boylu ve tıknaz",
    "answer": "Bodur",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:40",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1166,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Küçük, ufak tefek, zarif",
    "answer": "Minyon",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1167,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "En yüksek nokta, tepe",
    "answer": "Zirve",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:09",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1168,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Bir elektrik devresinde akım akışına karşı oluşan etkinin ölçümü",
    "answer": "Direnç",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1169,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Perdeayaklılardan evcil ve yabanisi de bulunan su kuşu",
    "answer": "Ördek",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1170,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Geminin kaza ya da fırtına sebebiyle ters dönmesi",
    "answer": "Alabora, alabora olması, alabora olma, alabora olmak",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1171,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Hareketsiz, sabit, akışında",
    "answer": "Durağan",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1172,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Adet haline gelen şey, geleneksel tören",
    "answer": "Ritüel",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1173,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Mental ve vücutça sağlıklı, sağlık içinde olan",
    "answer": "Esen",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:47",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1174,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Biçim, desen ya da çizgilerle gösterme, anlatma",
    "answer": "Grafik",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1175,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Görev ve yapı bakımından canlılığın bütün özelliklerini gösteren en küçük birim",
    "answer": "Hücre",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1176,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Döne dolap, korku treni gibi çeşitli oyun araçları bulunan yer, eğlence mekanı",
    "answer": "Lunapark",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1177,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Eskimiş bez veya kumaş parçası, çaput",
    "answer": "Paçavra",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1178,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Sözsüz tiyatro oyunu, mim sanatı",
    "answer": "Pandomim, pandomim sanatı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1179,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Zehrin etkisini ortadan kaldırabilme özelliği olan madde ",
    "answer": "Panzehir",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:37",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1180,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Trenlerin durarak yolcu ve yük indirdikleri ya da aldıkları yer",
    "answer": "İstasyon",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1181,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Otobüs terminallerinde aracın yanaştığı, yolcuların inip binmesine yarayan bölüm",
    "answer": "Peron",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:21",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1182,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Birlikte el birliği ile yapılan",
    "answer": "İmece, imece usulü, imece usulüyle, imece usulü ile",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1183,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Yargı önünde kişiyi savunan kimse",
    "answer": "Avukat",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:54",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1184,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Hisse, menkul kıymetler vb. alınıp satıldığı organize piyasa",
    "answer": "Borsa",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:53",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1185,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Odun talaşının preslenmesi sonucu oluşan yonga levha",
    "answer": "Sunta, suntalam",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1186,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Hız kesici, tümsek",
    "answer": "Kasis",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:41",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1187,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Bir yeri daha önce görmüş olma veya bir olayı daha önce yaşamış olma hissi",
    "answer": "Dejavu",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1188,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Yazarın kendi yaşam öyküsünün anlattığı edebiyat türü",
    "answer": "Otobiyografi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:46",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1189,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Yenen, fetheden kimse",
    "answer": "Fatih",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1190,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Üzerinde harfler, rakamlar, işaretler ve bazı işlevleri bulunan bilgisayar giriş ögesi",
    "answer": "Klavye",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1191,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Atın ritmik yürüşü",
    "answer": "Rahvan",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1192,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Yalnız bir türe özgü olan",
    "answer": "Spesifik",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1193,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Genellikle çocukların kullandığı üflemeli ve klavyeli çalgı",
    "answer": "Melodika",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1194,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Arabalarda da bulunan, yaz aylarında ortamı soğutmak için kullanılan cihaz",
    "answer": "Klima",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:48",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1195,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Çiçek demeti",
    "answer": "Buket",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1196,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Aynı cinsten olan bir nesnenin on ikisini içeren bir birim",
    "answer": "Düzine",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:21",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1197,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Gerçeğine benzetilerek yapılmış olan süs eşyası",
    "answer": "İmitasyon",
    "release_at": "2024-01-27 15:55:56",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1198,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Sığınma, sığınma hakkı",
    "answer": "İltica, iltica hakkı",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:47",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1199,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Damıtma işinde kullanılan araç, damıtıcı",
    "answer": "İmbik",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1200,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Evlenecekler için hazırlanan yada alınan ev eşyalarının tümü",
    "answer": "Çeyiz",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1201,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Elektrik devresinde ampulün takıldığı devre elemanı",
    "answer": "Duy, duyu",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:08",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1202,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Divan edebiyatında 2 dizelik şiir birimi",
    "answer": "Beyit",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1203,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Gözlük kullanmayanların görmek için kullandığı şeffaf nesne",
    "answer": "Lens",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1204,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Kendi isteğiyle çalıştığı işi bırakmak",
    "answer": "İstifa, istifa etme, istifa etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:53",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1205,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "TV'deki günlük veya haftalık izlenme oranı, izleniş durumu",
    "answer": "Reyting, rating",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1206,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Güzel yazı yazma sanatı",
    "answer": "Kaligrafi",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1207,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Tenis oynamak için düzenlemiş dikdörtgen biçiminde alan ",
    "answer": "Kort",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1208,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Manşet, smaç, pas gibi terimlerin bulunduğu spor dalı",
    "answer": "Voleybol",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1209,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Aynı zamanda Muğla'nın bir ilçesi de olan, apartmanların genellikle zeminin altında bulunan katı ",
    "answer": "Bodrum, bodrum kat, bodrum katı",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:05",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1210,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Ayın tamamlanmış hali, parlak tam ay",
    "answer": "Dolunay",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1211,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Bebeklerin yürümeye başlamadan önceki sürünme performansı ",
    "answer": "Emekleme, emeklemek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1212,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Maddenin uçucu hali",
    "answer": "Gaz, gaz hali",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1213,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Başarılı, becerikli olmak, işin rast gitmesi",
    "answer": "Muvaffak, muvaffak olma, muvaffak olmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:50:03",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1214,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Bir duyguyu, bir düşünceyi birinin belleğine sokma, ona aşılama",
    "answer": "Telkin, telkin etme, teklin etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1215,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Güneşe en yakın gezegen",
    "answer": "Merkür, merkür gezegeni",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:51",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1216,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Arma bilimi ve mühür biliminin diğer adı",
    "answer": "Heraldik",
    "release_at": "2024-01-28 09:39:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1217,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Bir devletin resmi para biriminin diğer ülke dövizleri karşısında değer kaybettirilmesi ",
    "answer": "Devaülasyon, develasyon, devalasyon, devolasyon, devalüasyon",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1218,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Doğal hayatta sığınak olarak kullanılan kamp malzemesi, barınak",
    "answer": "Çadır, çat",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1219,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Çok uzak ve yabancı ülkelerle ilgili ya da böyle ülkelerden gelmiş, getirilmiş",
    "answer": "Egzotik, ekzotik",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1220,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Atış bilimi, mermi ve füzelerin hareketlerini inceleyen bir bilim dalı",
    "answer": "Balistik, balistik bilimi",
    "release_at": "2024-01-28 09:39:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1221,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Negatif elektrikle yüklü iyon",
    "answer": "Anyon",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:05",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1222,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Damla, damlayan şey",
    "answer": "Katre",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:50",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1223,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Bir sonuca varmak üzere, ortadaki engelleri kaldırmak için tutulması gereken yol, çıkar yol, çözüm, çare",
    "answer": "Umar",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:31",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1224,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Çaresi, çözümü olmayan, çaresiz olan",
    "answer": "Naçar, naçarlık, nafile",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1225,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Özel olarak, özel bir biçimde",
    "answer": "Hususi",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1226,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Herhangi bir konuda verilen kararın kısa bir özet haline getirilmesi, soruşturma evrakı",
    "answer": "Fezleke",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1227,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Tekrar eden ses, yankı",
    "answer": "Eko",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:31",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1228,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "İnsanları bir yere yerleştirme, yurtlandırma",
    "answer": "İskan, iskan etme, iskan etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1229,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Yakını görememe kusuru",
    "answer": "Hipermetrop, hipermetropluk",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:12",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1230,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Birdenbire ortaya çıkan tehlikeli durum",
    "answer": "Badire, badire atlatma, badire atlatmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:46",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1231,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Otomobilin vites geçirmek için en sol tarafta ayak ile basılan pedalı",
    "answer": "Debriyaj, debriaj, debriyaj pedalı, debriaj pedalı",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1232,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Yanılarak, yanlışlıkla",
    "answer": "Sehven",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1233,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Bir düzlemdeki konum, coğrafik konum",
    "answer": "Koordinat, kordinat",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1234,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Marie Curie tarafından bulunan radyoaktif element",
    "answer": "Radyum",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1235,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Karaciğer tarafından üretilen sindirim sıvısı",
    "answer": "Safra, safra sıvısı",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:13",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1236,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Gizlerle, sırlarla örtülü olan, gizemli",
    "answer": "Esrarengiz",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1237,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "\"Veya, ya da\" eş anlamlısı",
    "answer": "Yahut",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:18",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1238,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Kimyasal tepkimelerin hızını arttıran, canlı hücrelerde üretilen özel proteinler",
    "answer": "Enzim, enzimler",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:54",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1239,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Bir parçadan oluşan, tek parça, bütün",
    "answer": "Yekpare",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1240,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Ameliyatlarda işlemden önce bölgenin uyuşturulması",
    "answer": "Anestezi, aneztezi, anestesi",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1241,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Genellikle dişte meydana gelen şişlik oluşturan iltihap türü",
    "answer": "Apse",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:08",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1242,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Düzyazı sanatı",
    "answer": "Nesir, nesir sanatı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1243,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Kilit, menteşe, tel, çivi, vida gibi metal eşya, nalbur malzemeleri",
    "answer": "Hırdavat, hirdavat, hırdavatçı, hirdavatci",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1244,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Kaynar suda kabuğu ile az pişirilmiş olan",
    "answer": "Rafadan",
    "release_at": "2024-01-27 15:52:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1245,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Eski dilde deprem",
    "answer": "Zelzele",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1246,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Dumanı ve kokuları toplayıp bacaya vermeye yarayan mutfak aracı",
    "answer": "Davlumbaz, davlunbaz",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:54",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1247,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Bir sistem içerisindeki bir elamanın diğerlerinden üstün ve baskın olması",
    "answer": "Hegemonya, hegamonya, hegomonya",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:38",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1248,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Pandemiyle hayatımıza girmiş, eğitimin hem çevrimiçi hem de yüzyüze yapılması durumu",
    "answer": "Hibrit, hibrit eğitim",
    "release_at": "2024-01-27 15:52:17",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1249,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Hapiste olan, hakkında hüküm kesilmiş kimse",
    "answer": "Mahkum",
    "release_at": "2024-01-27 15:57:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1250,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Mavi turnusol kağıdını kırmızıya çeviren, pH derecesi 7'den düşük olan, yakıcı - aşındırıcı özelliğe sahip kimyasal madde",
    "answer": "Asit, asidik madde, asitik madde, asitler",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:53",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1251,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Orta, iki şeyin ortasında olan, ortalama",
    "answer": "Vasat",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1252,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Hastalığın yeniden ortaya çıkma, tekrarlaması durumu",
    "answer": "Nüks, nüks etme, nüks etmesi, nüks etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1253,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Bir haneyi, evi, yapıyı yenileme işlemi",
    "answer": "Tadilat, tadilat yapma, tadilat yapmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1254,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Uzağı görme, seziş, sezgi, uyanıklık",
    "answer": "Basiret, basiretli, basiretlilik",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1255,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Başparmak piyanosu da denen müzik aleti",
    "answer": "Kalimba",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1256,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Müzik seslerinin yazıya dökülmüş hali",
    "answer": "Nota, notalandırma, notalandırmak, notalar",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:44",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1257,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "İşletmelere gün sonu giren para, kazanç",
    "answer": "Ciro, cirosu",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1258,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Yaslanılamayan sandalye",
    "answer": "Tabure",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1259,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Tahıl tanelerini öğütmeye yarayan alet",
    "answer": "Değirmen, değirmen taşı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1260,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Bisiklet direksiyonu",
    "answer": "Gidon",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1261,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "İştah açmak amacıyla yemekten önce yenilen hafif yiyecekler",
    "answer": "Aperatif, aparatif, aperetif, Aperitif",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1262,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Huzursuz, kaygılı, sinirli kimse",
    "answer": "Gergin",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1263,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Kadın veya çocuklarda en ince ses, sesi böyle olan sanatçı",
    "answer": "Soprano",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1264,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Arıların besin kaynağı, bitkilerin üreme organlarının başlıklarında bulunan üreme hücreleri",
    "answer": "Polen",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1265,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Bir şeyin oyuk durumunda bulunan iç bölümü",
    "answer": "Kovuk, kovuğu",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1266,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Rastgelme, rastlantı sonucu",
    "answer": "Tesadüf, tesadüfi, tesadüf eseri, tesadüfen",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1267,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Rüzgarın bir yönden diğer yöne akması durumu",
    "answer": "Esmek, esmesi, esme, esinti",
    "release_at": "2024-01-28 09:39:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1268,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Bütün siyasi yetkileri kendinde toplamış bulunan kimse, zorba",
    "answer": "Diktatör, dikta",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:31",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1269,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "\"Dünyanın en kalabalık ülkesi\" unvanına sahip olan ülke",
    "answer": "Çin, Çin Halk Cumhuriyeti",
    "release_at": "2024-01-28 09:39:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1270,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Tarihte ilk yazılı metinlere sahip olan medeniyet",
    "answer": "Sümer, Sümerler",
    "release_at": "2024-01-27 15:50:48",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1271,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "\"Sokrates'in Savunması\" adlı eseri yazan ünlü filozof",
    "answer": "Platon",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:53",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1272,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "İlk üretilen uydu",
    "answer": "Sputnik, sputnik uydusu, sputnik 1",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:07",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1273,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Yedi renkli yüzeyi olan zeka geliştirici küp oyuncak",
    "answer": "Rubik, rubik küp, rubik küpü, rubik kübü",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:31",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1274,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Uzay araçlarında özel bir göreve sahip olan ve ana gövdeden ayrılıp gerekli durumlarda birleşebilen kısım",
    "answer": "Modül",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:18",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1275,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Geçmişteki anıların ve olayların özlemini duyma durumu",
    "answer": "Nostalji, nostaliji",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:40",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1276,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Elle tutulur, gerçek",
    "answer": "Somut, sahi, sahici",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1277,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Genel adıyla \"Yolculuk edilen araç\"",
    "answer": "Taşıt",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1278,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Uyku sırasında görülen olaylar",
    "answer": "Rüya",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:37",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1279,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Bitkilerden çıkarılan veya kimya yardımıyla çeşitli maddelerden elde edilen kokulu, uçucu sıvı",
    "answer": "Esans, esansı",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:18",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1280,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Bir şeyi yemek için ağza götürülen parça",
    "answer": "Lokma",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1281,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Gösteriş için bir şeyi daha iyi veya daha güzel yapmak için eklenen şey",
    "answer": "Süs, süs ekleme, süsleme",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1282,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "İş bakımından üstün tecrübeye sahip olan",
    "answer": "Kıdemli, kıdem sahibi, kalifiye, kalifiye eleman",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1283,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Bir şeyi yapıp yapmamaya karar verme gücü, istenç",
    "answer": "İrade, iradiyet",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1284,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Cildin nefes almasını ve nemli kalmasını sağlayan küçük kanallar",
    "answer": "Gözenek, gözenekler",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:07",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1285,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Uygun zaman, uygun durum veya şart, vesile, imkan, şans",
    "answer": "Fırsat",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1286,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Dolu olmayan alan, aralık",
    "answer": "Boşluk, boş, boş alan",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1287,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Verme, bağışlama",
    "answer": "Bahşetme, bahşetmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:12",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1288,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Mukayese etmek, karşılaştırmak",
    "answer": "Kıyaslamak, kıyaslama, kıyas yapma, kıyas yapmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1289,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Beceri, ustalık, hüner",
    "answer": "Maharet, maharetlilik, marifet",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:59",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1290,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Keyifli, eğlenceli olan",
    "answer": "Zevkli, zevk",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1291,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Görev, yetki vb.ni kötüye kullanma",
    "answer": "Suistimal, suistimal etme, suistimal etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:55",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1292,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Bahçıvanlıkta, tohumdan yetiştirilip başka yerlere dikilmek için hazırlanan sebze ya da körpe çiçek",
    "answer": "Fide",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1293,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Bir suçu işlediği düşünülen ve hakkında soruşturma devam eden kişi",
    "answer": "Zanlı, zanli",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:40",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1294,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Parasız, yoksul, meteliksiz olan",
    "answer": "Züğürt, züürt, zürt, zügürt",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1295,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Ege bölgesinde oynanan meşhur halk dansı",
    "answer": "Zeybek, zeybek oyunu",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1296,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Elektrik enerjisini kimyasal enerji olarak depolayıp ihtiyaç durumunda bu enerjiyi tekrar elektrik enerjisine çeviren cihaz",
    "answer": "Akü",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:55",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1297,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Bir şeyin iyi gelişmesi, iyi bir durumda kalması için verilen emek",
    "answer": "Bakım, bakım yapma, bakım yapmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1298,
    "alphabet_id": 19,
    "question": "Yolun kaygan olması nedeniyle tekerlekler dönse de taşıtın ilerleyememesi durumu",
    "answer": "Patinaj, patinaj çekme, patinaj çekmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1299,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Bir ülkeye girmek veya bir ülkeden çıkmak için yetkili makamlardan alınması gerekli izin",
    "answer": "Vize, vize belgesi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1300,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Para dalgalanmalarından yararlanarak kolay yoldan kazanç elde eden, spekülatör",
    "answer": "Vurguncu",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1301,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Dalları çardak üzerine yayılan üzüm vb. bitkiler",
    "answer": "Asma, asma ağacı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1302,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Bir işin yolunda gitmemesi durumu, elverişsizlik",
    "answer": "Aksilik, aksi, aksilik çıkması",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1303,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Çapkın, kadın düşünü anlamlarındaki bir söz",
    "answer": "Zampara",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:21",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1304,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Şehrin mülki amiri",
    "answer": "Vali, valilik",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1305,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Yurt, baba ocağı gibi çok sevilen şeylerden ayrılmış olan, uzak kalmış olan",
    "answer": "Cüda",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1306,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Boyu, normalden çok daha kısa olan (kimse)",
    "answer": "Cüce",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:57",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1308,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Küçük ve tatlı bir tür karpuz",
    "answer": "Cimcime",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:31",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1309,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Canlı, neşeli ve sokulgan",
    "answer": "Civelek",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:09",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1311,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Kısa ve özlü anlatımı olan, nükteli, güldürücü hikâyecik, anekdot",
    "answer": "Fıkra",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:59",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1312,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Kuşku",
    "answer": "Şüphe",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:57",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1314,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Manevi hazdan yoksunluk",
    "answer": "Üzenti",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:21",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1315,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Ütopyaya dayanan, ütopya ile ilgili",
    "answer": "Ütopik",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1316,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Derinleştirmeden, yüzeysel olarak",
    "answer": "Üstten",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:04",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1317,
    "alphabet_id": 21,
    "question": "Bir şeye ayrılan, uygun görülen veya rastlayan zaman",
    "answer": "Sıra",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1318,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Kalın oklava",
    "answer": "Merdane",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1319,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Mızrap ile çalınan iki veya üç teli olan halk sazı",
    "answer": "Cura",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1320,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Genellikle boyna bağlanan, bir tür ince ipek kumaş",
    "answer": "Fular",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1321,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Tütünleme suretiyle kurutulmuş ringa balığı",
    "answer": "Frisa, firisa",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:50",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1322,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Tornacılıkta, bir deliğin ağzını genişletmeye yarayan çelik alet",
    "answer": "Freze",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1323,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Buzlu veya dondurulmuş olarak sunulan içki, meşrubat",
    "answer": "Frape, frappe, frozen",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1324,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Gemilerde kürek çeken tutsak veya hükümlü kimse",
    "answer": "Forsa",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1325,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Eskiden topları ateşlemekte kullanılan kaytan biçiminde tutuşturucu madde",
    "answer": "Fitil",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1326,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Tüzel kişiliği olsun olmasın bir ekonomik etkinlik birimi",
    "answer": "Firma",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1327,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Bir sanık, tutuklu veya hükümlünün gözcülerin elinden kurtulması",
    "answer": "Firar, firari, firar etme, firar etmek, firar etmesi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:50",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1328,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Bir dansı veya oyunu oluşturan ölçülü adımlarla beliren zincirleme hareketlerden her biri",
    "answer": "Figür, figürler",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1329,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Başka bir yere dikilmek için bulunduğu yerden çıkarılan taze ağaç",
    "answer": "Fidan",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1330,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Kılçıksız, lezzetli bir tür taze fasulye",
    "answer": "Ayşekadın",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1331,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Başkalarından ayrı ve üstün tutulma durumu, imtiyaz",
    "answer": "Ayrıcalık, ayrıcalıklı olma, ayrıcalıklı olmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1332,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Gök bilimi",
    "answer": "Astronomi",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:40",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1333,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Yıldız falcılığı",
    "answer": "Astroloji",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:50",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1335,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Havadaki duman, is, koku vb. yabancı maddeleri emerek dışarı atan aygıt",
    "answer": "Aspiratör, aspratör",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1336,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "İstek duymak, özlemek, istemek",
    "answer": "Arzulamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:58",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1337,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Muhafaza edilmesi gereken belgelerin düzenli bir şekilde saklandığı yer",
    "answer": "Arşiv, arşiv odası",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1338,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Kazı bilimi",
    "answer": "Arkeoloji",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1339,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Yerini doldurabilmek, yokluğunu sezdirmemek",
    "answer": "Aratmama, aratmamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:16",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1340,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Herhangi bir konuda yapılan ön hazırlık",
    "answer": "Antrenman, antreman, alıştırma",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:21",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1341,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Virüsün çoğalmasını engelleyen",
    "answer": "Antiviral",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1342,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Kuruluş veya yetkili kişilerce herhangi bir durumla ilgili olarak süreli veya süresiz yayımlanan duyuru",
    "answer": "Bülten",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:47",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1343,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Bükülmüş, kıvrılmış şeylerin oluşturduğu kat, kıvrım",
    "answer": "Büklüm, büklümler",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:37",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1344,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "İhtiyarlık yüzünden sağlıklı düşünememe durumuna gelme",
    "answer": "Bunama, bunamak, bunaklık, bunak olma, bunak olmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1345,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Kum ve çimentonun birleştirilmesiyle elde edilen yapı malzemesi",
    "answer": "Briket",
    "release_at": "2024-01-27 15:50:48",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1346,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Orta ve Güney Anadolu'nun birçok bölgesinde bir türkü ezgisi",
    "answer": "Bozlak, bozlak türküsü",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1347,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Kavun, karpuz tarlası",
    "answer": "Bostan, bostanlık",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1348,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Kaldırımların kenarlarında bulunan taşlar",
    "answer": "Bordür",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1349,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Bankacılıkta bir varlığın yetkili otoritelerin izni olmadan sahibi tarafından kullanılamaması durumu",
    "answer": "Blokaj, bloke, bloke koyma, bloke koymak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1350,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Acı çikolata",
    "answer": "Bitter, bitter çikolata",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1351,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Deniz, havuz vb. yerlere girerken veya güneşlenirken giyilen, iki parçadan oluşan kadın giysisi",
    "answer": "Bikini",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1352,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Ağırlıkları tartmaya yarayan alet, kantar",
    "answer": "Baskül",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1353,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Bazı ağaçlardan elde edilen, parfüm ve ilaç yapımında kullanılan reçine",
    "answer": "Balsam",
    "release_at": "2024-01-27 15:55:59",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1354,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Evlilik hayatının ilk ayı veya ilk günleri",
    "answer": "Balayı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1355,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Çoğunlukla bakırdan yapılan küçük kova",
    "answer": "Bakraç",
    "release_at": "2024-01-27 15:54:44",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1356,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Bir şeyin gerçek sebebi gizlenerek ileri sürülen uydurma sebep",
    "answer": "Bahane, bahane etme, bahane etmek, bahane sunma, bahane sunmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:21",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1357,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Elindeki parayı harcamaya kıyamayan",
    "answer": "Cimri, cimrilik",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1358,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Bir eserin ayrı ayrı basılan bölümlerinden her biri",
    "answer": "Cilt, cildi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:38",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1359,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Hekimliğin deri hastalıkları ile ilgili dalı, dermatoloji",
    "answer": "Cildiye",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:46",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1360,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Kuşların ötüşürken çıkardıkları ses",
    "answer": "Cıvıltı, cıvıldama, cıvıldamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1361,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Çekici, Enteresan, Dikkat Çeken",
    "answer": "Cezbedici, cazip, cazibeli",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1362,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Aynı eğilimde olan, aynı görüşü paylaşan kimselerin oluşturduğu hareket",
    "answer": "Cereyan, cereyan etme, cereyan etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1363,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Ateşli silahlarla atılmak için hazırlanan her türlü patlayıcı madde, mühimmat",
    "answer": "Cephane",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:42",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1364,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Bilgisizlik, cahil olma durumu",
    "answer": "Cehalet",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1365,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Hep birden, hep birlikte anlamlarındaki söz",
    "answer": "Cümleten",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1366,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Kümes hayvanlarının yumurtadan yeni çıkmış yavrusu",
    "answer": "Civciv",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:08",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1367,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Bireye, üreme işinde ayrı bir rol veren ve erkekle dişiyi ayırt ettiren özellik",
    "answer": "Cinsiyet",
    "release_at": "2024-01-27 15:50:47",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1368,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Şaka olmayan, gerçek",
    "answer": "Ciddi",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1369,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Şubat ayında birer hafta arayla havada, suda ve toprakta oluştuğu sanılan sıcaklık yükselişi",
    "answer": "Cemre, cemre düşmesi",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1370,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Devlet yönetim biçimi olarak, halkın seçtiği temsilciler tarafından idare edilen devlet",
    "answer": "Cumhuriyet",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:09",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1371,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Hayvanlarda tür, çeşit",
    "answer": "Cins, cinsleri",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1372,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "İnce, yuvarlak kesilerek kızartılmış patates",
    "answer": "Cips",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:38",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1373,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Bir ülkede yönetime el koyan kimselerden oluşan kurul",
    "answer": "Cunta, cuntacılar, cunta kurulu",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1374,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Aygıt, alet, takım",
    "answer": "Cihaz",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1375,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Kahve pişirmeye yarayan, saplı, küçük kap",
    "answer": "Cezve",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1376,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Bir soruya, bir isteğe, bir söz veya yazıya verilen karşılık, yanıt",
    "answer": "Cevap, cevap verme, cevap vermek, cevaplama, cevaplamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1377,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Mahkemede oturum, duruşma",
    "answer": "Celse",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:55",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1378,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Bir şeye dikkati yönelterek o şeyin bilincine varma, idrak",
    "answer": "Algı, algılama, algılamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:40",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1379,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Gümrüklere gelen ticari eşyanın konulduğu, korunduğu yer",
    "answer": "Antrepo, ardiye",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:42",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1380,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Tehlikeli oyunlar yapan gösteri sanatçısı",
    "answer": "Akrobat, akrobasi sanatçısı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1381,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Bir yüzeyin veya bir noktanın yüksekliğindeki yatay sınır, seviye",
    "answer": "Düzey",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1382,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Bedensel veya ruhsal dengenin değişmesi sonucu ortaya çıkan ve canlıyı türlü tepkilere sürükleyebilen içten gelen gerilim",
    "answer": "Dürtü",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1383,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Eşlerin baba ve analarının birbirlerine göre durumu",
    "answer": "Dünür, dünürü, dünürlük",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1384,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Hava ve deniz taşıtlarında, taşıta istenilen yönü vermeye ve belirli bir doğrultuda götürmeye yarayan hareketli parça",
    "answer": "Dümen",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:04",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1385,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Evlenme veya sünnet dolayısıyla yapılan tören, eğlence",
    "answer": "Düğün",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:21",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1386,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "İçinden hava veya buhar geçirildiğinde keskin ses çıkaran ve işaret vermek için kullanılan araç",
    "answer": "Düdük",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1387,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Oyunda, atılan zarlardan ikisinin de beş benekli yüzünün üste gelmesi",
    "answer": "Dübeş",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:38",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1388,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Vidanın daha sağlam yerleşmesi için duvarlarda açılan deliğe önceden çakılan plastik yuva",
    "answer": "Dübel",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1389,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Gelinin başını, bazen de yüzünü örten dantel veya tülden örtü",
    "answer": "Duvak",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:07",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1390,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Üstü şekerli, renkli ve parlak bir madde ile kaplanmış hap",
    "answer": "Draje",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1391,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Yabancı ülke parası",
    "answer": "Döviz",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1392,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Aynı konu, aynı kimse, aynı işle ilgili belgeler bütünü",
    "answer": "Dosya, doküman",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1393,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Taşıma araçlarındaki kasa",
    "answer": "Dorse",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:16",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1394,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Doldurularak yapılan yemek",
    "answer": "Dolma",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:15",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1395,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Basım için harfleri, kelimeleri, satırları, sayfalar oluşturacak biçimde düzenleme",
    "answer": "Dizgi",
    "release_at": "2024-01-27 15:52:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1396,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Sıkıştırılmış hava içine püskürtülen mazotla çalışan motor",
    "answer": "Dizel, dizel motor",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1397,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Yarım ton inceltilmiş (ses)",
    "answer": "Diyez",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1398,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Aynı cinsten onluk bir küme",
    "answer": "Deste",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:40",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1399,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Büyük takımlar arasında oynanan maç",
    "answer": "Derbi, derbi maçı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:59",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1400,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Üzerinde deney yapılan (canlı veya şey)",
    "answer": "Denek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1401,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Yetkili bir kimsenin bir konuda yayın organlarına yaptığı açıklama, beyanat",
    "answer": "Demeç, demeç verme, demeç vermek, demeç vermesi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1402,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Üniversitelerde bir fakültenin yönetiminden sorumlu profesör",
    "answer": "Dekan",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:53",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1403,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Titreşimin bir ortam içinde yayılma hareketi",
    "answer": "Dalga, dalga frekansı, dalga boyu",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:44",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1404,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Kanunlar yönünden insanlar arasında ayrım bulunmaması durumu",
    "answer": "Eşitlik, eşitlik hakkı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1405,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Yalnızca ahlak üzerine kurulu yönetim biçimi",
    "answer": "Etokrasi",
    "release_at": "2024-01-27 15:52:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1406,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Toprak, kül gibi toz durumunda bulunan şeyleri hafifçe kazıp karıştırmak",
    "answer": "Eşelemek, eşeleme",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1407,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Kaynatılarak koyu kıvamlı duruma getirilen sert İtalyan kahvesi",
    "answer": "Espresso",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1408,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "hastalığın nedeni, kökeni. Hastalık nedenleri ile uğraşan bilim dalı",
    "answer": "Etiyoloji",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:56",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1409,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Çok rahat ya da kullanımı kolay tasarlanmış ürün",
    "answer": "Ergonomik",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1410,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Mal ve değerlere ait döküm",
    "answer": "Envanter",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:48",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1411,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Zorluğa sahip olarak düz olmayan bir yeri bulunan arazi türü",
    "answer": "Engebeli, engebeli arazi",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1412,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "İnsan vücudunun herhangi bir boşluğunu, muayeneyi kolaylaştırmak için aydınlatıp görünür duruma getiren alet",
    "answer": "Endoskop",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1413,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Ücret karşılığı eşyayı koruyan kimse",
    "answer": "Emanetçi",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:31",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1414,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Özellikle bilginin temellerini ve doğruluk durumunu inceleme, sınama, yargılama",
    "answer": "Eleştiri, eleştirme, eleştirmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1415,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Bir malın niteliğini belirtmek, özelliklerini göstermek amacıyla, o malın parasız verilen veya gönderilen parçası",
    "answer": "Eşantiyon",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:21",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1416,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Araçlarla koruma işi",
    "answer": "Eskortluk, eskort",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1417,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Tek veya çok hücreden oluşan, vücudun bütün dış ve iç yüzeylerini kaplayan doku",
    "answer": "Epitelyum",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1418,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Vücutta istenmeyen kılları alma",
    "answer": "Epilasyon",
    "release_at": "2024-01-27 15:52:18",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1419,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Gereğinden fazla artış, pahalılaşma",
    "answer": "Enflasyon, enflasyon oranı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1420,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Esneklik barındıran ve esneme kabiliyeti yüksek olan",
    "answer": "Elastik, Elastiki",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:53",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1421,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "İzmir yöresinde simitin diğer adı",
    "answer": "Gevrek",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1422,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Gece kalmadan aynı gün dönmek üzere yapılan ziyaret ya da gezi",
    "answer": "Günübirlik",
    "release_at": "2024-01-27 15:50:46",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1423,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Gök gözlemleri yapan, gök cisimlerini ve olaylarını inceleyen yer, rasathane",
    "answer": "Gözlemevi",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1424,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Buzul bilimi",
    "answer": "Glasiyoloji, Glasyoloji",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:40",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1425,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Eksikliği duyulan şey, ihtiyaç",
    "answer": "Gereksinim, gerekli",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1426,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Birinin yaptığı işi, söylediği sözü yermek, kötülemek",
    "answer": "Gammazlamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1427,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Amaç, hedef",
    "answer": "Gaye",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1428,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Eskrim, boks vb. oyunlarda korunmak için alınan durum",
    "answer": "Gard",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:53",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1429,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Toprak altına gömülerek saklanmış para veya değerli şeyler, define",
    "answer": "Gömü",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1430,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Makine yağı",
    "answer": "Gres, gres yağ, gres yağı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1431,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Otomobil vb. taşıtların konulduğu üstü örtülü yer",
    "answer": "Garaj",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:38",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1432,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Bir yarışma, karşılaşma, çatışma vb. sonunda yenen, üstün gelen, başarı kazanan",
    "answer": "Galip",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1433,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Pek, çok, pek çok, güçlü bir biçimde, etkili olarak",
    "answer": "Gayet",
    "release_at": "2024-01-27 15:50:53",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1434,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Kamıştan yapılmış çift düdük ve tulumdan oluşan, tiz sesli, nefesli, İskoçların millî çalgısı",
    "answer": "Gayda",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1435,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Bir ekonomik birimin belli bir süre içinde kazandırdığı aylık, kira vb. getiri",
    "answer": "Gelir",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:44",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1436,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Yerkürenin geometrik olmayan gerçek biçimi",
    "answer": "Geoit",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:16",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1437,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Doğru bir çizgi üzerinde bulunma durumu",
    "answer": "Hiza, hizada, hizalanmak, hizalanması",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1438,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Bazı durumlarda olumsuz sonuçlar doğurabilecek sonu gelmeyen istek, aşırı tutku",
    "answer": "Hırs",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1439,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Bir durum veya davranışın kesinlikle kabul edilmediğini anlatan bir söz",
    "answer": "Haşa",
    "release_at": "2024-01-27 15:50:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1440,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Dildeki bir sesi gösteren ve alfabeyi oluşturan işaretlerden her biri",
    "answer": "Harf",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:12",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1441,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Normalden yüksek olan atardamar basıncı",
    "answer": "Hipertansiyon",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1442,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Sularda yaşayan canlıların hayatını inceleyen bilim dalı",
    "answer": "Hidrobiyoloji",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1443,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Mecazen; Yasa dışı yollarla zimmetine para veya mal geçirmek",
    "answer": "Hortumlama, hortumlamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1444,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Sağlıklı yaşamak için alınması gerekli önlemlerin bütünü",
    "answer": "Hıfzıssıhha",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:18",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1445,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Sürekli hayal kuran, hep hayal peşinde koşan (kimse)",
    "answer": "Hayalperest, hayalperver",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1446,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Rastlantı sonucu olarak, tesadüfen",
    "answer": "Hasbelkader",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1447,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Çevresine göre aşağı çökmüş olan yer",
    "answer": "Çukur",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1448,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "İri köpek, çoban köpeği",
    "answer": "Çomar",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:59",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1449,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Diz kapaklarına kadar çıkan bir çeşit ayakkabı",
    "answer": "Çizme",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:07",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1450,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Karikatürcü",
    "answer": "Çizer",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1451,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Bilgisayarda yazılan bir metnin kâğıda dökülmüş biçimi",
    "answer": "Çıktı, çıktısı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1452,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Yenilen yaş veya kuru yemiş vb. şeyler",
    "answer": "Çerez, çerezler",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1453,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Birini yere düşürmek için ayağının önüne ayak uzatma",
    "answer": "Çelme, çelme atmak, çelme atma, çelme takma, çelme takmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1454,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Kirliliği gösteren iz",
    "answer": "Leke",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:08",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1455,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Eklembacaklılarda yaşamın ilk evresi",
    "answer": "Larva, larva dönemi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:48",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1456,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Bir kimseye uygun olan, yaraşan",
    "answer": "Layık, layığı",
    "release_at": "2024-01-28 09:39:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1457,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Elektronikte erime noktaları düşük metalleri tutturma işlemi",
    "answer": "Lehim, lehimleme, lehimlemek, lehin yapma, lehim yapmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1458,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "İçinde çok miktarda şeker bulunan koyu sıvı kıvamda olan ilaç",
    "answer": "Şurup",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:55",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1459,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Gerçeklerle olan ilişkilerin büyük ölçüde azalması gibi belirtiler gösteren bir ruh hastalığı",
    "answer": "Şizofreni",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1460,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Peynir, zeytin, salam, sucuk vb. yiyeceklerin satıldığı market bölümü",
    "answer": "Şarküteri",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1461,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Mecazen \"Kovmak, kapı dışarı etmek\"",
    "answer": "Şutlama, Şutlamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:44",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1462,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Etkisi çok olan, zorlu, aşırı",
    "answer": "Şiddetli",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1463,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Görür görmez seven, aşık olan kimse",
    "answer": "Şıpsevdi",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1464,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Olması başka durumların gerçekleşmesini gerektiren şey, koşul",
    "answer": "Şart, şartlar",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1465,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Bir aletin, bir aracın veya bir biçimin ana çizgilerini gösteren çizim",
    "answer": "Şema, şablon",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1466,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Birbirine paralel görme ekseni olmayan (göz veya kimse)",
    "answer": "Şaşı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1467,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Genellikle binaların girişine gelen elektrik akımını açıp kapamaya yarayan araç",
    "answer": "Şalter",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:04",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1468,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Güvercinlerden, korularda yaşayan, eti için avlanan, boz renkli bir kuş (Streptopelia turtur)",
    "answer": "Üveyik",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:41",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1471,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Havlamak",
    "answer": "Ürümek",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1472,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Bir şeyden korkup sıçramak, tevahhuş etmek",
    "answer": "Ürkmek",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1473,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Oyunda, yenilmek, kaybetmek",
    "answer": "Ütülmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1474,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Altyapı üzerine kurulan, oturmaya veya üretime yarayan yapıların tümü",
    "answer": "Üstyapı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1476,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Su parkı gösterilerinde zekasıyla öne çıkan memeli su hayvanı",
    "answer": "Yunus, yunus balığı",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1478,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Ayrı bir yasaya bağlı olarak kendi kendini yönetme yetkisi olan (kuruluş, devlet vb.), muhtar, otonom",
    "answer": "Özerk",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1479,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "İstek",
    "answer": "Özenç",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1480,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Kötü veya yanlış bir şeyi önleyecek yol, tedbir",
    "answer": "Önlem",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1481,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Bir sorunu çözmek üzere öne sürülen görüş, düşünce, teklif",
    "answer": "Öneri",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1482,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Bir yargıya varmak veya değer vermek için başvurulan ilke, kıstas, mısdak, kriter",
    "answer": "Ölçüt",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:07",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1483,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Canlının yaşam alanındaki çevre koşullarına uyumu",
    "answer": "Adaptasyon, adapte olma",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:01",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1484,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Bazı mikroplara karşı aşı veya doğal yolla kazanılmış direnç durumu",
    "answer": "Bağışıklık",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1485,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Etkili, dikkat çeken, sansasyonel",
    "answer": "Çarpıcı, çarpıcı olay",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:37",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1486,
    "alphabet_id": 5,
    "question": "Yarar, çıkar amacıyla veya alışkanlıkla bir yere sık uğramak",
    "answer": "Dadanmak",
    "release_at": "2024-01-28 09:39:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1487,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Organizmada hastalığa yol açan bir mikrobun genel veya yerel gelişmesi, yayılması",
    "answer": "Enfeksiyon, enfekte olma, enfekte olma",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1488,
    "alphabet_id": 6,
    "question": "Orta Çağda, Katoliklerde katı din inançlarına karşı gelenleri cezalandırmak için kurulan kilise mahkemelerinin adı",
    "answer": "Engizisyon, engizisyon mahkemesi, engizisyon mahkemeleri",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1489,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Etken, etmen",
    "answer": "Faktör",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1490,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Koku, ilaç vb. sıvıları püskürtmek için kullanılan araç",
    "answer": "Fısfıs",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1491,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Gereken önemi vermemek, üstünde durmadan başından savmak",
    "answer": "Geçiştirmek, geçiştirme",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1492,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Bir malı sahibinin izni ve haberi olmadan zorla alma",
    "answer": "Gasp, gasp etme, gasp etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1493,
    "alphabet_id": 8,
    "question": "Bazı saatlerde belirli zamanları bildiren zil düzeneği",
    "answer": "Gonk, gong",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:13",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1494,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Birinin ardından gelip onun makamına geçen kimse",
    "answer": "Halef, halefi",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:05",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1495,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "Satrançta taş sürme işi",
    "answer": "Hamle, hamle yapma, hamle yapmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1496,
    "alphabet_id": 9,
    "question": "İki ağaç veya direk arasına asılarak içine yatılan ve sallanabilen yatak",
    "answer": "Hamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1497,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Ülke adına makamlara sunulmak üzere toplanmış taktik içerikli bilgiler",
    "answer": "İstihbarat",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:54",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1498,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Alınacak tedbirleri uygulamama, savsaklama",
    "answer": "İhmal, ihmalkarlık, ihmal etme, ihmal etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1499,
    "alphabet_id": 13,
    "question": "Yanan şeylerden artakalan toz madde",
    "answer": "Kül, küller",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:18",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1500,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Genellikle dağlık bölgelerde, yazın havası iyi ve serin olan, hayvan otlatma veya dinlenme yeri",
    "answer": "Yayla",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:38",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1501,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Parmağa geçirilen genellikle metal halka",
    "answer": "Yüzük",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1504,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Açık, aydın, belli",
    "answer": "Vazıh",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1506,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Geliş, gelme",
    "answer": "Vürut",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1507,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Canlı, doğup çoğalmak",
    "answer": "Üremek",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1508,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Bir ülküye çıkar gütmeden bağlı olan, idealist",
    "answer": "Ülkücü",
    "release_at": "2024-01-28 09:39:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1509,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Boyacılıkta kullanılan zehirli, bazik kurşun karbonat",
    "answer": "Üstübeç",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:42",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1512,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Bütün varlıkların içinde bulunduğu sonsuz boşluk, feza, mekân",
    "answer": "Uzay",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1513,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Bir nesnenin uzayda kapladığı yer, vüsat",
    "answer": "Uzam",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:48",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1514,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Yüzeyi ışığa karşı duyarlı bir madde ile kaplı kâğıt üzerine, kalıptan çekilmiş resim kopyası",
    "answer": "Ozalit",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1515,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Sinema, perde veya bir gösteride rol alan sanatçı, aktör, aktris",
    "answer": "Oyuncu",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1516,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Elle yapılan kalın, seyrek dikiş",
    "answer": "Oyulga",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1517,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Alçak iskemle",
    "answer": "Oturak",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:07",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1518,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Hızlı bir trafik akımı sağlamak amacıyla yapılan, çok şeritli, çift yönlü geniş yol, otoban",
    "answer": "Otoyol",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:50",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1519,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "İşitme taşı",
    "answer": "Otolit",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1520,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Bir şeyin özü, çekirdek",
    "answer": "Nüve",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:46",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1521,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Parlaklığı birdenbire artan, patlamalı değişen yıldız",
    "answer": "Nova",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:56",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1524,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Çağırma, bağırma, seslenme",
    "answer": "Nida",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:07",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1526,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Su samurundan elde edilen post",
    "answer": "Lutr",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:56",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1527,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Sükseli, kalantor, gösterişli kimse",
    "answer": "Lort",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1528,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Üzeri toprak veya otla örtülmüş saman yığını",
    "answer": "Loda",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1529,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Kişiye alay yollu takılan takma ad",
    "answer": "Lakap, lakab",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:04",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1530,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Adam öldürme",
    "answer": "Cinayet",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1532,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Ezilmiş havuç içine fındık, şeker vb. eklenerek yapılan bir tür tatlı",
    "answer": "Cezerye",
    "release_at": "2024-01-27 15:52:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1533,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Tazminat",
    "answer": "Ödence",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1534,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Bir alışveriş ilişkisinde, borcu alacaklıya vermek, tediye etmek",
    "answer": "Ödemek",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:12",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1535,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Bilimde bir düzenli görüşü oluşturan ilke ve dogmaların bütünü, meslek, doktrin",
    "answer": "Öğreti",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1536,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Tatlı sularda yaşayan, kamçı biçimindeki uzantısı ile hareket eden mekik biçimindeki bir hücreli",
    "answer": "Öglena",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1537,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "En, boy, hacim, süre gibi nicelikleri kendi cinslerinden seçilmiş bir birimle karşılaştırıp kaç birim geldiklerini belirtmek",
    "answer": "Ölçmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1538,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Korumak, görünmez duruma getirmek veya gizlemek için üstüne bir şey koymak",
    "answer": "Örtmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1539,
    "alphabet_id": 18,
    "question": "Açıklama yapmadan, belli belirsiz bir biçimde, müphem",
    "answer": "Örtülü",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1540,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Sağlam ve dayanıklı olmayan",
    "answer": "Çürük",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1541,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Şundan dolayı, şu sebeple, zira",
    "answer": "Çünkü",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:57",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1542,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Değirmende buğday teknesi oluğu",
    "answer": "Çörtü",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1543,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Tahta kepçe, çemçe",
    "answer": "Çömçe",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1544,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Bazı toprakların yüzünde beyaz bir katman durumunda toplanan ve eskiden barut yapmakta kullanılan potaslı, sutlu tuz",
    "answer": "Çorak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1545,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Yüzü çiçek hastalığından kalma küçük yara izleri taşıyan, aşırı çiçek bozuğu olan (kimse)",
    "answer": "Çopur",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1546,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Ucu topuzlu değnek",
    "answer": "Çomak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:46",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1547,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Balık kılçığı",
    "answer": "Çopra",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1548,
    "alphabet_id": 4,
    "question": "Eli veya kolu sakat olan (kimse)",
    "answer": "Çolak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:44",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1549,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Kınamak, takbih etmek",
    "answer": "Ayıplamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:48",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1550,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Bir cismin yüzeyini açarak bir düzlem üzerine yaymak",
    "answer": "Açındırmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1551,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Telkin yoluyla doğru düşünmeyi önleyerek zararlı bir yola sürüklemek",
    "answer": "Afyonlamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:54",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1553,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Birçok kimsenin veya nesnenin bir araya gelmesiyle oluşan kalabalık, küme, kitle, kütle",
    "answer": "Yığın",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1554,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Laboratuvarlarda türlü işlerde kullanılan, bir ucu kapalı cam boru",
    "answer": "Tüp",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:54",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1555,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Bir şeyi belirtecek biçimde hareket etmek, belirleyici şekilde vurgulamak",
    "answer": "İşaretleme, işaretlemek",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1556,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Bir yapının genellikle dışarıya doğru çıkmış, çevresi duvar veya parmaklıkla çevrili bölümü, ayazlık",
    "answer": "Balkon",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:13",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1557,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Erkek hizmetçi",
    "answer": "Uşak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1558,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Tek bayrak altında toplanarak aynı sınırlar içinde yaşayan topluluk, millet",
    "answer": "Ulus",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1559,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Mecazen; Her hangi bir işi yapmak istemeyen, tembel, miskin",
    "answer": "Uyuşuk",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1560,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Bir kimseye bir davranışta bulunmamasını söylemek, ikaz etmek",
    "answer": "Uyarmak, uyarma, uyarı, uyarı yapma, uyarı yapmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:55:55",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1561,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Merkezi sinir sistemine etki ederek farkındalığı, dikkati ve uyanıklığı artıran ilaçlar ya da maddeler",
    "answer": "Uyarıcı, uyarıcı ilaçlar, uyarıcı maddeler",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:08",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1562,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Bir toplulukta rahat konuşamayan ve rahat davranamayan, sıkılgan, çekingen",
    "answer": "Utangaç",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:12",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1563,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Nükleer santrallerde en yaygın kullanılan ve radyoaktif atık bırakan yakıt",
    "answer": "Uranyum",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1564,
    "alphabet_id": 24,
    "question": "Aklında kalmamak, hatırlamamak",
    "answer": "Unutmak, unutma",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:59",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1565,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Birlikçi, birlikten yana, birleştirici (siyaset)",
    "answer": "Üniter, üniter devlet",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:15",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1566,
    "alphabet_id": 25,
    "question": "Mecazen; Delirmek, aklını yitirmek",
    "answer": "Üşütmek, üşütme",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1567,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Miras bırakılan kimse, mirasçı",
    "answer": "Varis",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1568,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "İş yerinde çalışan işçilerin belirli bir sırayla görevi yürütmeleri",
    "answer": "Vardiya",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1569,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Birbirleri arasında ilişki bulunmayan şarkı, dans, temsil gibi tiyatro oyunlarının yer aldığı gösteriler",
    "answer": "Varyete",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1570,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Bir kimsenin ölümünden sonra yapılmasını istediği şey",
    "answer": "Vasiyet, vasiyeti, vasiyetname",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:38",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1571,
    "alphabet_id": 26,
    "question": "Niteliksiz, daha önce işte tecrübesi olmayan",
    "answer": "Vasıfsız, vasıfsız eleman",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:46",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1572,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Bir yere bağlamak veya çekerek götürmek için hayvanın başlığına veya tasmasına bağlanan ip",
    "answer": "Yular",
    "release_at": "2024-01-28 01:13:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1573,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Bir olayı belli bir görüşe göre açıklama, değerlendirme",
    "answer": "Yorum, yorum yapma, yorum yapmak, yorumlama, yorumlamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1574,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Ahşap malzemeleri istenilen bir biçime getirmek için tıraşlamak, biçmek",
    "answer": "Yontmak, yontma",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1575,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Aşağıdan yukarıya gittikçe yükselen eğimli yer",
    "answer": "Yokuş",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1576,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "\"Aksi takdirde\" anlamında kullanılan bir söz",
    "answer": "Yoksa",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1577,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Hacmine oranla ağırlığı çok olan",
    "answer": "Yoğun",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1578,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Bir düşünceye, bir inanca aşırı ölçüde bağlı olan baskıcı kimse",
    "answer": "Yobaz",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:46",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1579,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Bir işte hiyerarşik düzende daha üstte bulunan, karar verme hakkına sahip olan, daha tecrübeli kimse",
    "answer": "Yetkili, yetki sahibi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1580,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Sınırlı bir yerle ilgili olan, bölgesel, lokal",
    "answer": "Yerel, yöresel",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:07",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1581,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Kitapların, dergilerin, gazetelerin yayınlanıp hazırlandığı yer",
    "answer": "Yayınevi",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1582,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Hoşa gitmeyen, tatsız",
    "answer": "Yavan",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:12",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1583,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Yayvan ve düz olan",
    "answer": "Yassı",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1584,
    "alphabet_id": 27,
    "question": "Bir işten elde edilen iyi sonuç, fayda",
    "answer": "Yarar",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:59",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1585,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Savaşta verilen kayıp",
    "answer": "Zayiat, zaiyat",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:23",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1586,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Dinç, canlı, diri, sağlam",
    "answer": "Zinde",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1587,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "İç içe geçen sehpa",
    "answer": "Zigon, zigon sehpa",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:05",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1588,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Bebeklere iç çamaşırı olarak giydirilen, ince pamukludan kısa ve kollu giysi",
    "answer": "Zıbın",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1589,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Çok küçük parçacık",
    "answer": "Zerre",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1590,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Taban, döşeme, yer",
    "answer": "Zemin",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1591,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Bir şeyin, bir olayın yol açtığı çıkar kaybı veya olumsuz, kötü sonuç",
    "answer": "Zarar, ziyan",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:47",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1592,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Bir diğer söylemle \"Fazlasıyla\"",
    "answer": "Ziyadesiyle",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1593,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Ard arda birden fazla aracın kazaya karışması durumu",
    "answer": "Zincirleme, zincirleme kaza",
    "release_at": "2024-01-27 15:50:51",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1594,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Şiddetli bir şekilde titremek veya sallanmak",
    "answer": "Zangırdamak, zangırdama",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1595,
    "alphabet_id": 28,
    "question": "Her hangi bir darbeden sonra bölgedeki ağrının hissedilmesi şekli",
    "answer": "Zonklama, zonklamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1596,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Bir öğrencinin öğrenimini sürdürebilmesi için verilen ödenek",
    "answer": "Burs, burs verme, burs vermek",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1597,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Bilimsel bilgilerin veya nedenselliğin yanlış anlaşılmasından kaynaklanan inanç ya da uygulamalar",
    "answer": "Batıl, batıl inanç, batıl inançlar",
    "release_at": "2024-01-27 15:55:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1598,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Bir yemek adı olarak da kullanılan; Büyükbaş ve küçükbaş hayvanların kalın bağırsağı",
    "answer": "Bumbar, bumbar dolması",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:39",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1599,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Şehir içinde ağaçlı, geniş cadde",
    "answer": "Bulvar",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1600,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Kaybedilen bir şeyi yeniden ele geçirmek",
    "answer": "Bulmak, bulma",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:08",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1601,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Genellikle bir şeyi tanıtmayı amaçlayan, sayfa sayısı az, küçük kitap",
    "answer": "Broşür",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1602,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Alım ve de satım işleri ile ilgilenmekte olan şirketlere aracılıklar yapan komisyoncu",
    "answer": "Broker",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1603,
    "alphabet_id": 2,
    "question": "Bir maaşın ayrıntılarını gösteren çizelge",
    "answer": "Bordro",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:12",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1604,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Bir kimsenin ya da bir şeyin benzerlerinden ayrı tutulması durumu",
    "answer": "İstisna, istisnai",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:58",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1605,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Birinin iyi niyetini kötüye kullanma",
    "answer": "İstismar, istismar etme, istismar etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1606,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Birine güler yüz gösterme, hatırını sorma, tatlı davranma",
    "answer": "İltifat, iltifat etme, iltifat etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1607,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Üreticiden aldığı malları tezgah ve taşıma araçları ile cadde ve sokaklarda pazarlayan kimse ",
    "answer": "İşportacı",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1608,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Şüphe etmek, kuşkulanmak",
    "answer": "İşkillenme, işkillenmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:37",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1609,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Bir sonuç çıkarmak için verileri yöntemli bir biçimde toplayıp sayı olarak belirtme",
    "answer": "İstatistik, istatistik bilimi, istatistik çıkarma, istatistik çıkarmak",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:07",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1610,
    "alphabet_id": 11,
    "question": "Bir bedelin ödenmesi sırasında yapılan indirim",
    "answer": "İskonto, iskonto uygulama, iskonto uygulamak",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1611,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Bir ürün, firma ya da hizmet isminini, harf ve resimsel olarak belirten görsel öge",
    "answer": "Logo",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1612,
    "alphabet_id": 14,
    "question": "Yanardağların ağzından fışkırıp akan, soğuyunca donan erimiş madde",
    "answer": "Lav",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1613,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Kaçınması ve öngörülmesi söz konusu olmayan neden",
    "answer": "Mücbir, mücbir sebep, mücbir sebepler",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1614,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Sevindirici haber verileceği zaman söylenen bir söz",
    "answer": "Müjde, müjdemi isterim",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1615,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Bir diğer söylemle; Önemli, gerekli",
    "answer": "Mühim",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:04",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1616,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Miras bırakan kimse",
    "answer": "Muris",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:05",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1617,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Denizlerde görülen bazı mikroorganizmalar tarafından üretilen kalın, yapışkan maddeler, Deniz salyası",
    "answer": "Müsilaj",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:50",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1618,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Bir kimsenin sürekli ilişkide bulunduğu insanlar topluluğu, çevre",
    "answer": "Muhit",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:49",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1619,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Bir eserde sık sık tekrarlanan süsleyici öge",
    "answer": "Motif",
    "release_at": "2024-01-27 15:50:56",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1620,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Taş, toprak vb. değersiz yapı döküntüsü",
    "answer": "Moloz",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:45",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1621,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Hareketli, taşınabilir",
    "answer": "Mobil",
    "release_at": "2024-01-27 15:51:57",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1622,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Hayatın güldürücü yönünü ortaya çıkaran sanat türü",
    "answer": "Mizah",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1623,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Yapıların planını yapıp bunların gerçekleşmesini sağlayan kimse",
    "answer": "Mimar",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:44",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1624,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Duyguları, düşünceleri belirtecek biçimde yüzde beliren kımıldanışlar, hareketler",
    "answer": "Mimik, mimikler",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:40",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1625,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Bir şeyi anlamak veya öğrenmek için duyulan istek",
    "answer": "Merak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:36",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1626,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Devlet hizmetinde aylıkla çalışan kimse, görevli",
    "answer": "Memur",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:34",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1627,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Değişik türden hayvan veya bitkiden üremiş (hayvan veya bitki)",
    "answer": "Melez",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:42",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1628,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Genellikle karın kaslarının güçlendirilmesi için yapılan beden hareketi",
    "answer": "Mekik, mekik çekme, mekik çekmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:27",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1629,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "İletişim ortamı, iletişim araçları",
    "answer": "Medya",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:16",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1630,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Güç, kuvvet, derman, takat",
    "answer": "Mecal",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:53",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1631,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Bir ilgi veya benzetme sonucu gerçek anlamından başka anlamda kullanılan söz",
    "answer": "Mecaz, mecazi, mecazen",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1632,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Yakıt olarak kullanılan, ham petrolün damıtma ürünlerinden biri, motorin",
    "answer": "Mazot",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1633,
    "alphabet_id": 15,
    "question": "Toprak altına, üstüne veya suyun içine yerleştirilen patlayıcı madde",
    "answer": "Mayın",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1634,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Hindistan, Nepal, Pakistan'da kullanılan para birimi",
    "answer": "Rupi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:22",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1635,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Evin duvarlarının suyu çekmesi ve ısı farkından dolayı su buharı oluşması",
    "answer": "Rutubet",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:05",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1637,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Herhangi bir organın durumunu tespit etmek için çekilen film",
    "answer": "Röntgen",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:00",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1638,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Motorlu taşıtlarda motorun en az yakıtla çalışma ayarı",
    "answer": "Rölanti",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:58",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1639,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Yabani at veya boğa üzerinde uzun zaman kalabilme oyunu",
    "answer": "Rodeo",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:51",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1640,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Müzikte durakların düzenli bir biçimde tekrarlanmasından doğan ses uygunluğu",
    "answer": "Ritim, ritm",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:30",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1641,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Eski yapıları onarma",
    "answer": "Restore, restorasyon, restore etme, restore etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:16",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1642,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Tek bir sanatçının tek bir çalgı ile verdiği konser",
    "answer": "Resital",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:59",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1643,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Tarımda bir yılda derlenen ürünlerin bütünü",
    "answer": "Rekolte",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:21",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1644,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Medya sektöründe bir yayını yöneten ekip",
    "answer": "Reji, reji ekibi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1645,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Aynı amacı güden kimseler arasındaki çekişme, yarış",
    "answer": "Rekabet",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1646,
    "alphabet_id": 20,
    "question": "Hastanelerde hastanın yanında kalan, hastaya yardımcı olan kimse",
    "answer": "Refakatçi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:44",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1647,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Başladığı noktada biten, bir veya daha fazla yere önceden belirlenmiş bir programa göre yapılan seyahat",
    "answer": "Tur",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1648,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Gençliği sebebiyle görgüsüz ve beceriksiz olan, çaylak",
    "answer": "Toy",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:08",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1649,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Herhangi bir kas kümesinin irade dışı hareketi",
    "answer": "Tik",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1650,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Lisans ve yüksek lisans yapan öğrencilerin bilimsel yöntemlere dayandırdıkları ve hazırladıkları makaleler",
    "answer": "Tez",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:44",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1651,
    "alphabet_id": 23,
    "question": "Üç yaşına kadar olan at yavrusu",
    "answer": "Tay",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1652,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Kanat, taraf, kısım",
    "answer": "Cenah",
    "release_at": "2024-01-28 09:39:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1653,
    "alphabet_id": 3,
    "question": "Yeryüzünü fiziksel, ekonomik, beşerî, siyasal yönlerden inceleyen bilim",
    "answer": "Coğrafya",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:31",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1654,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Bir şeyin umulduğundan az olduğu yargısına varmak, az görmek, az bulmak",
    "answer": "Azımsamak, azımsama",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1655,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Genellikle tahıl saklanan yer",
    "answer": "Ambar",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1656,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Alfabe sırasına göre dizilmiş",
    "answer": "Alfabetik",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1657,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Belli bir süre sonra inilip başka bir taşıta binilmesini gerektiren seyahat",
    "answer": "Aktarmalı, aktarmalı seyahat",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:48",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1658,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Bilginler, yazarlar, sanatçılar kurulu",
    "answer": "Akademi",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:51",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1659,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Konuğa saygı göstererek onun her türlü rahatını, gereksinimini sağlamak",
    "answer": "Ağırlamak, ağırlama",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1660,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Baştan çıkarmak, doğru yoldan saptırmak",
    "answer": "Ayartmak, ayartma",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1661,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Davranışları ölçülü, olgun (kimse), vakur, ciddi",
    "answer": "Ağırbaşlı",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1662,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Şaşkınlıktan sersemleşmek",
    "answer": "Afallamak, afallama",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1663,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Genellikle korku ve heyecan verici aktivite sırasında böbreküstübezlerinin salgıladığı etkili bir madde",
    "answer": "Adrenalin, adrenalin hormonu",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:42",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1664,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Erkek otoritesine dayanan bir tür toplumsal örgütlenme düzeni",
    "answer": "Ataerkil, ataerkil toplum",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1665,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Bir müzik programında genellikle en son sahneye çıkan, alanında çok ünlü olan sanatçı",
    "answer": "Assolist",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:06",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1666,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Soylu, asil bir soydan gelen (kimse)",
    "answer": "Asilzade",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:10",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1667,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Renksiz, sarımsak kokulu, güçlü ve beyaz bir ışık vererek yanan hidrokarbonlu bir gaz",
    "answer": "Asetilen",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:02",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1668,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Eş zamanlı olmayan, başlama ve bitme anları başka olan (olaylar)",
    "answer": "Asenkron",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:26",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1669,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Burgu ile delinerek açılan ve suyu yükseğe fışkırtan kuyu",
    "answer": "Artezyen",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:52",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1670,
    "alphabet_id": 1,
    "question": "Bir ülkede ayrı soydan veya inançtan olan ve sayıca az bulunan topluluk",
    "answer": "Azınlık",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1671,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Yeni çıkmış körpe ve küçük dal veya yaprak",
    "answer": "Filiz",
    "release_at": "2024-01-27 15:49:25",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1672,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Birdenbire, düşünmeden yapan",
    "answer": "Fevri",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1673,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Verilmiş bir yargıyı kaldırma, bozma",
    "answer": "Fesih, fesh etme, fesh etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1674,
    "alphabet_id": 7,
    "question": "Malzemesi marka sahibi tarafından karşılanarak başka bir firmaya yaptırılan mal",
    "answer": "Fason",
    "release_at": "2024-01-27 15:47:14",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1675,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Etki altına alma, söz geçirme, güçlü olma",
    "answer": "Nüfuz, nüfuz etme, nüfuz etmek",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:24",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1676,
    "alphabet_id": 16,
    "question": "Çeşitli belge ve işlemlere geçerlik kazandırmakla yükümlü kamu görevlisi",
    "answer": "Noter",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:20",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1677,
    "alphabet_id": 17,
    "question": "Defterde, bir araya getirilmiş belli sayıda yaprakların oluşturduğu bölümlerden oluşan",
    "answer": "Ortalı, orta",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:32",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1678,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Almanya ve Avusturya'da hükûmet başkanı ünvanı",
    "answer": "Şansölye",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:13",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1679,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Ulusal ve uluslararası bir yarışmada ilk dereceyi alan, birinci olan kimse veya takım",
    "answer": "Şampiyon",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:01",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1680,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "İnce yufkaların içine kaymak konulup üstüne dövülmüş fıstık serpilerek yapılan bir tür baklava",
    "answer": "Şöbiyet",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:29",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1681,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Üzerine uzanılabilecek biçimde ayarlanan bir tür taşınabilir koltuk",
    "answer": "Şezlong",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:54",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1682,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Çorba ve pilavda kullanılan, türlü biçimlerde kesilerek kurutulmuş buğday unu hamuru",
    "answer": "Şehriye",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:35",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1683,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Çoğunlukla saç yıkamakta kullanılan, kokulu ve bol köpüklü bir tür sıvı sabun",
    "answer": "Şampuan",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:43",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1684,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Otomobil iç lastiği",
    "answer": "Şambrel",
    "release_at": "2024-01-27 15:48:09",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1685,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "İsrail para birimi",
    "answer": "Şekel",
    "release_at": "2024-01-27 15:52:19",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1686,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Büyük kiliselerin içinde bir azizin adına ayrılmış küçük ibadet yeri",
    "answer": "Şapel",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:28",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1687,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Göz, alın ve yanak arasında, elmacık kemiğinin üstünde bulunan çukurumsu bölge",
    "answer": "Şakak",
    "release_at": "2024-01-27 15:46:33",
    "level": 2
  },
  {
    "id": 1688,
    "alphabet_id": 22,
    "question": "Güneş doğmadan az önce beliren aydınlık",
    "answer": "Şafak",
    "release_at": "2024-01-28 13:52:52",
    "level": 2
  }
]